[{"id":"1735989068397-1", "front": "planet", "back": "planeta", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]planet[/b] Earth is our home.", "backDesc": "El [b]planeta[/b] Tierra es nuestro hogar.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068404-2", "front": "track", "back": "pista", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "We followed the [b]track[/b] through the forest.", "backDesc": "Seguimos la [b]pista[/b] a través del bosque.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068404-3", "front": "hurry", "back": "apresurarse", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "I need to [b]hurry[/b] to catch the bus.", "backDesc": "Necesito [b]apresurarme[/b] para alcanzar el autobús.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068405-4", "front": "parent", "back": "padre/madre", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Every [b]parent[/b] wants the best for their child.", "backDesc": "Cada [b]padre/madre[/b] quiere lo mejor para su hijo.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068405-5", "front": "chief", "back": "jefe", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]chief[/b] of the tribe made an important decision.", "backDesc": "El [b]jefe[/b] de la tribu tomó una decisión importante.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068406-6", "front": "shore", "back": "costa", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "We walked along the [b]shore[/b] watching the sunset.", "backDesc": "Caminamos por la [b]costa[/b] viendo la puesta de sol.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068406-7", "front": "colony", "back": "colonia", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The ants built a large [b]colony[/b] under the tree.", "backDesc": "Las hormigas construyeron una gran [b]colonia[/b] debajo del árbol.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068406-8", "front": "division", "back": "división", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]division[/b] of responsibilities made the project efficient.", "backDesc": "La [b]división[/b] de responsabilidades hizo que el proyecto fuera eficiente.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068407-9", "front": "sheet", "back": "hoja de papel", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Please hand me a [b]sheet[/b] of paper.", "backDesc": "Por favor, pásame una [b]hoja de papel[/b].", "type": "free"},
  {"id":"1735989068407-10", "front": "clock", "back": "reloj de pared", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]clock[/b] on the wall is ticking loudly.", "backDesc": "El [b]reloj de pared[/b] en la pared está haciendo tic tac fuerte.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068408-11", "front": "mine", "back": "mío/mía", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "This book is [b]mine[/b].", "backDesc": "Este libro es [b]mío/mía[/b].", "type": "free"},
  {"id":"1735989068408-12", "front": "substance", "back": "sustancia", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Water is a vital [b]substance[/b] for life.", "backDesc": "El agua es una [b]sustancia[/b] vital para la vida.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068408-13", "front": "tie", "back": "atar, corbata", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He wore a red [b]tie[/b] to the formal event.", "backDesc": "Llevaba una [b]corbata[/b] roja al evento formal.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068409-14", "front": "favor", "back": "favor, favorabilidad", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Could you do me a [b]favor[/b]?", "backDesc": "¿Podrías hacerme un [b]favor[/b]?", "type": "free"},
  {"id":"1735989068409-15", "front": "enter", "back": "introducir, entrada", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Please [b]enter[/b] your name and email address to register.", "backDesc": "Por favor, [b]introduce[/b] tu nombre y dirección de correo electrónico para registrarte.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068409-16", "front": "connect", "back": "conectar", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "You need to [b]connect[/b] the cables properly.", "backDesc": "Necesitas [b]conectar[/b] los cables correctamente.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068410-17", "front": "major", "back": "mayor, grave", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "She chose to [b]major[/b] in biology.", "backDesc": "Ella eligió especializarse en [b]biología[/b].", "type": "free"},
  {"id":"1735989068410-18", "front": "post", "back": "poste, entrada", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He placed a [b]post[/b] in the garden.", "backDesc": "Colocó un [b]poste[/b] en el jardín.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068410-19", "front": "fresh", "back": "fresco", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "I love the smell of [b]fresh[/b] bread.", "backDesc": "Me encanta el olor del pan [b]fresco[/b].", "type": "free"},
  {"id":"1735989068411-20", "front": "spend", "back": "pasar", "category": "Parte 1", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "They decided to [b]spend[/b] the weekend at the beach.", "backDesc": "Decidieron [b]pasar[/b] el fin de semana en la playa.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068411-21", "front": "search", "back": "buscar", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "You can use the internet to [b]search[/b] for information on any topic.", "backDesc": "Puedes usar internet para [b]buscar[/b] información sobre cualquier tema.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068411-22", "front": "chord", "back": "acorde", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The guitarist played a beautiful [b]chord[/b] that captivated the audience.", "backDesc": "El guitarrista tocó un hermoso [b]acorde[/b] que cautivó a la audiencia.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068412-23", "front": "send", "back": "enviar", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Could you [b]send[/b] me the details via email?", "backDesc": "¿Podrías [b]enviarme[/b] los detalles por correo electrónico?", "type": "free"},
  {"id":"1735989068412-24", "front": "fat", "back": "gordo", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The cat became [b]fat[/b] because it ate too many treats.", "backDesc": "El gato se volvió [b]gordo[/b] porque comió demasiados premios.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068412-25", "front": "yellow", "back": "amarillo", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]yellow[/b] flowers bloomed beautifully in the spring.", "backDesc": "Las flores [b]amarillas[/b] florecieron hermosamente en la primavera.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068412-26", "front": "glad", "back": "contento", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "I am [b]glad[/b] you could join us for dinner tonight.", "backDesc": "Estoy [b]contento[/b] de que pudieras unirte a nosotros para cenar esta noche.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068413-27", "front": "gun", "back": "arma", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The detective found a [b]gun[/b] hidden under the bed.", "backDesc": "El detective encontró un [b]arma[/b] escondida debajo de la cama.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068413-28", "front": "original", "back": "original", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "This painting is an [b]original[/b], not a copy.", "backDesc": "Esta pintura es una [b]original[/b], no una copia.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068413-29", "front": "allow", "back": "permitir", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The teacher didn't [b]allow[/b] phones in the classroom.", "backDesc": "El profesor no [b]permitió[/b] teléfonos en el aula.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068413-30", "front": "share", "back": "compartir", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "It's important to [b]share[/b] your feelings with someone you trust.", "backDesc": "Es importante [b]compartir[/b] tus sentimientos con alguien en quien confíes.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068414-31", "front": "print", "back": "imprimir", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Can you [b]print[/b] this document for me?", "backDesc": "¿Puedes [b]imprimir[/b] este documento para mí?", "type": "free"},
  {"id":"1735989068414-32", "front": "station", "back": "estación", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The train arrived at the [b]station[/b] five minutes late.", "backDesc": "El tren llegó a la [b]estación[/b] cinco minutos tarde.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068414-33", "front": "above", "back": "encima de", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The painting hangs [b]above[/b] the fireplace.", "backDesc": "La pintura cuelga [b]encima de[/b] la chimenea.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068414-34", "front": "dad", "back": "papá", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "My [b]dad[/b] always tells the best stories.", "backDesc": "Mi [b]papá[/b] siempre cuenta las mejores historias.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068414-35", "front": "spot", "back": "lugar", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "This park is my favorite [b]spot[/b] to relax.", "backDesc": "Este parque es mi [b]lugar[/b] favorito para relajarme.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068415-36", "front": "bread", "back": "pan", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "She bought a loaf of [b]bread[/b] from the bakery.", "backDesc": "Ella compró una barra de [b]pan[/b] en la panadería.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068415-37", "front": "desert", "back": "desierto", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Camels are well adapted to life in the [b]desert[/b].", "backDesc": "Los camellos están bien adaptados a la vida en el [b]desierto[/b].", "type": "free"},
  {"id":"1735989068415-38", "front": "charge", "back": "cobro, cargo", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "There is an additional [b]charge[/b] for extra luggage.", "backDesc": "Hay un [b]cobro[/b] adicional por equipaje extra.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068415-39", "front": "suit", "back": "traje", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He wore a black [b]suit[/b] to the wedding.", "backDesc": "Llevaba un [b]traje[/b] negro en la boda.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068415-40", "front": "proper", "back": "adecuado", "category": "Parte 2", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Make sure to use the [b]proper[/b] tools for the job.", "backDesc": "Asegúrate de usar las herramientas [b]adecuadas[/b] para el trabajo.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068416-41", "front": "current", "back": "actual, corriente", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]current[/b] situation requires immediate attention.", "backDesc": "La situación [b]actual[/b] requiere atención inmediata.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068416-42", "front": "bar", "back": "bar", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "We went to a [b]bar[/b] to celebrate her birthday.", "backDesc": "Fuimos a un [b]bar[/b] para celebrar su cumpleaños.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068416-43", "front": "lift", "back": "ascensor, trineo", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]lift[/b] was out of order, so we had to use the stairs.", "backDesc": "El [b]ascensor[/b] estaba fuera de servicio, así que tuvimos que usar las escaleras.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068416-44", "front": "offer", "back": "ofrecer", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He decided to [b]offer[/b] his help to the team.", "backDesc": "Decidió [b]ofrecer[/b] su ayuda al equipo.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068417-45", "front": "rose", "back": "rosa", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "She received a [b]rose[/b] as a token of love.", "backDesc": "Recibió una [b]rosa[/b] como muestra de amor.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068417-46", "front": "segment", "back": "segmento", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "This [b]segment[/b] of the show is the most exciting.", "backDesc": "Este [b]segmento[/b] del programa es el más emocionante.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068417-47", "front": "continue", "back": "continuar", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "They decided to [b]continue[/b] the project despite challenges.", "backDesc": "Decidieron [b]continuar[/b] el proyecto a pesar de los desafíos.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068417-48", "front": "slave", "back": "esclavo", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He fought for the freedom of every [b]slave[/b].", "backDesc": "Luchó por la libertad de cada [b]esclavo[/b].", "type": "free"},
  {"id":"1735989068418-49", "front": "block", "back": "bloque", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He lives in a large apartment [b]block[/b].", "backDesc": "Vive en un gran [b]bloque[/b] de apartamentos.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068418-50", "front": "duck", "back": "pato", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "A [b]duck[/b] swam gracefully across the pond.", "backDesc": "Un [b]pato[/b] nadaba con gracia a través del estanque.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068418-51", "front": "chart", "back": "gráfico", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The sales [b]chart[/b] shows a steady increase over the year.", "backDesc": "El [b]gráfico[/b] de ventas muestra un aumento constante durante el año.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068418-52", "front": "instant", "back": "instantáneo, repentino", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "She felt an [b]instant[/b] connection with the new team.", "backDesc": "Sintió una conexión [b]instantánea[/b] con el nuevo equipo.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068418-53", "front": "hat", "back": "sombrero", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He wore a wide-brimmed [b]hat[/b] to protect himself from the sun.", "backDesc": "Llevaba un [b]sombrero[/b] de ala ancha para protegerse del sol.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068419-54", "front": "market", "back": "mercado", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The farmers' [b]market[/b] is held every Saturday morning.", "backDesc": "El [b]mercado[/b] de agricultores se celebra cada sábado por la mañana.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068419-55", "front": "sell", "back": "vender", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "They plan to [b]sell[/b] their old car next month.", "backDesc": "Planean [b]vender[/b] su coche viejo el próximo mes.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068419-56", "front": "degree", "back": "grado", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The temperature dropped by ten [b]degrees[/b] overnight.", "backDesc": "La temperatura bajó diez [b]grados[/b] durante la noche.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068419-57", "front": "success", "back": "éxito", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Hard work is the key to [b]success[/b].", "backDesc": "El trabajo duro es la clave para el [b]éxito[/b].", "type": "free"},
  {"id":"1735989068420-58", "front": "populate", "back": "poblar", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The settlers began to [b]populate[/b] the new territory.", "backDesc": "Los colonos comenzaron a [b]poblar[/b] el nuevo territorio.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068420-59", "front": "company", "back": "empresa", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]company[/b] has been expanding its operations globally.", "backDesc": "La [b]empresa[/b] ha estado expandiendo sus operaciones globalmente.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068420-60", "front": "chick", "back": "polluelo", "category": "Parte 3", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The mother hen kept the [b]chick[/b] warm under her wings.", "backDesc": "La gallina madre mantuvo al [b]polluelo[/b] caliente bajo sus alas.", "type": "free"},
  {"id":"1735989068420-61", "front": "subtract", "back": "restar", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "To find the result, you need to [b]subtract[/b] five from ten.", "backDesc": "Para encontrar el resultado, necesitas [b]restar[/b] cinco de diez.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068420-62", "front": "dear", "back": "querido", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "She wrote a letter starting with 'My [b]dear[/b] friend.'", "backDesc": "Ella escribió una carta comenzando con 'Mi [b]querido[/b] amigo.'", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068421-63", "front": "event", "back": "evento", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The charity [b]event[/b] raised thousands of dollars.", "backDesc": "El [b]evento[/b] benéfico recaudó miles de dólares.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068421-64", "front": "enemy", "back": "enemigo", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "They planned their strategy carefully to defeat the [b]enemy[/b].", "backDesc": "Planearon su estrategia cuidadosamente para derrotar al [b]enemigo[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068421-65", "front": "particular", "back": "particular", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He has a [b]particular[/b] interest in ancient history.", "backDesc": "Él tiene un interés [b]particular[/b] en la historia antigua.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068421-66", "front": "reply", "back": "respuesta", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "She sent a quick [b]reply[/b] to the email.", "backDesc": "Ella envió una [b]respuesta[/b] rápida al correo electrónico.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068422-67", "front": "deal", "back": "trato, acuerdo", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "They reached a [b]deal[/b] after hours of negotiation.", "backDesc": "Llegaron a un [b]trato[/b] después de horas de negociación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068422-68", "front": "drink", "back": "bebida", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Would you like something to [b]drink[/b]?", "backDesc": "¿Te gustaría algo para [b]beber[/b]?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068422-69", "front": "swim", "back": "nadar", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He loves to [b]swim[/b] in the ocean during summer.", "backDesc": "Le encanta [b]nadar[/b] en el océano durante el verano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068422-70", "front": "occur", "back": "ocurrir", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Mistakes can [b]occur[/b] if you rush through the work.", "backDesc": "Los errores pueden [b]ocurrir[/b] si te apresuras en el trabajo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068423-71", "front": "term", "back": "término", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The project must be completed within the agreed [b]term[/b].", "backDesc": "El proyecto debe completarse dentro del [b]término[/b] acordado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068423-72", "front": "support", "back": "apoyar", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "She always tries to [b]support[/b] her friends in difficult times.", "backDesc": "Ella siempre trata de [b]apoyar[/b] a sus amigos en tiempos difíciles.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068423-73", "front": "opposite", "back": "opuesto a", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The bank is located [b]opposite[/b] the post office.", "backDesc": "El banco está ubicado [b]opuesto a[/b] la oficina de correos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068423-74", "front": "speech", "back": "discurso, charla", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Her inspiring [b]speech[/b] motivated everyone at the conference.", "backDesc": "Su [b]discurso[/b] inspirador motivó a todos en la conferencia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068424-75", "front": "wife", "back": "esposa", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He introduced his [b]wife[/b] to his colleagues at the party.", "backDesc": "Él presentó a su [b]esposa[/b] a sus colegas en la fiesta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068424-76", "front": "nature", "back": "naturaleza", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "We went hiking to enjoy the beauty of [b]nature[/b].", "backDesc": "Fuimos de excursión para disfrutar de la belleza de la [b]naturaleza[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068424-77", "front": "shoe", "back": "zapato", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He polished his leather [b]shoes[/b] before the meeting.", "backDesc": "Él pulió sus [b]zapatos[/b] de cuero antes de la reunión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068424-78", "front": "range", "back": "cadena montañosa", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The mountain [b]range[/b] was covered in snow.", "backDesc": "La [b]cadena montañosa[/b] estaba cubierta de nieve.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068424-79", "front": "shoulder", "back": "hombro", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He carried the heavy bag on his [b]shoulder[/b].", "backDesc": "Llevaba la bolsa pesada en su [b]hombro[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-80", "front": "steam", "back": "vapor", "category": "Parte 4", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The kitchen was filled with [b]steam[/b] from the boiling pot.", "backDesc": "La cocina estaba llena de [b]vapor[/b] de la olla hirviendo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-81", "front": "spread", "back": "propagación", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]spread[/b] of the virus was faster than anticipated.", "backDesc": "La [b]propagación[/b] del virus fue más rápida de lo anticipado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-82", "front": "motion", "back": "movimiento", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The car's [b]motion[/b] was smooth despite the bumpy road.", "backDesc": "El [b]movimiento[/b] del coche fue suave a pesar de la carretera accidentada.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-83", "front": "arrange", "back": "organizar", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "We need to [b]arrange[/b] a meeting to discuss the plans.", "backDesc": "Necesitamos [b]organizar[/b] una reunión para discutir los planes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-84", "front": "path", "back": "camino", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]path[/b] through the forest was narrow and winding.", "backDesc": "El [b]camino[/b] a través del bosque era estrecho y sinuoso.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068426-85", "front": "camp", "back": "campamento", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "They set up a [b]camp[/b] near the river for the night.", "backDesc": "Montaron un [b]campamento[/b] cerca del río para la noche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068426-86", "front": "liquid", "back": "líquido", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Water is the most common [b]liquid[/b] on Earth.", "backDesc": "El agua es el [b]líquido[/b] más común en la Tierra.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068426-87", "front": "invent", "back": "inventar", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "Who was the first to [b]invent[/b] the telephone?", "backDesc": "¿Quién fue el primero en [b]inventar[/b] el teléfono?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068427-88", "front": "log", "back": "tronco", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The fire burned brightly, fueled by a large [b]log[/b].", "backDesc": "El fuego ardía intensamente, alimentado por un gran [b]tronco[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068427-89", "front": "cotton", "back": "algodón", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "This shirt is made of 100% [b]cotton[/b].", "backDesc": "Esta camisa está hecha de 100% [b]algodón[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068427-90", "front": "meant", "back": "significó", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He [b]meant[/b] to call you earlier but forgot.", "backDesc": "Él [b]significó[/b] llamarte antes pero olvidó.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068425-81", "front": "spread", "back": "propagación", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]spread[/b] of the virus was faster than anticipated.", "backDesc": "La [b]propagación[/b] del virus fue más rápida de lo anticipado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068427-91", "front": "born", "back": "nacido", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "She was [b]born[/b] in a small village in the mountains.", "backDesc": "Ella [b]nació[/b] en una pequeña aldea en las montañas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068427-92", "front": "quotient", "back": "cociente", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "The [b]quotient[/b] of 10 divided by 2 is 5.", "backDesc": "El [b]cociente[/b] de 10 dividido por 2 es 5.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068428-93", "front": "determine", "back": "determinar", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "We need to [b]determine[/b] the best route to take.", "backDesc": "Necesitamos [b]determinar[/b] la mejor ruta a seguir.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068428-94", "front": "teeth", "back": "dientes", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "He brushes his [b]teeth[/b] twice a day.", "backDesc": "Él se [b]cepilla[/b] los [b]dientes[/b] dos veces al día.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068428-95", "front": "quart", "back": "cuarto", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "A [b]quart[/b] of milk is enough for the recipe.", "backDesc": "Un [b]cuarto[/b] de leche es suficiente para la receta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068428-96", "front": "shell", "back": "concha", "category": "Parte 5", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "She collected a beautiful [b]shell[/b] from the beach.", "backDesc": "Ella coleccionó una hermosa [b]concha[/b] de la playa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068429-97", "front": "very", "back": "muy", "category": "Parte 6", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés", "frontDesc": "This book is [b]very[/b] interesting.", "backDesc": "Este libro es [b]muy[/b] interesante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068429-98", "front":"neck","back":"cuello","category":"Parte 5","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She felt a pain in her [b]neck[/b] after the long hike.","backDesc":"Sintió un dolor en su [b]cuello[/b] después de la larga caminata.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068429-99","front":"tongue","back":"lengua","category":"Parte 5","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She bit her [b]tongue[/b] to avoid saying something hurtful.","backDesc":"Ella se mordió la [b]lengua[/b] para evitar decir algo hiriente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068429-100","front":"name","back":"nombre","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Choosing the right [b]name[/b] for your business is crucial for its success.","backDesc":"Elegir el [b]nombre[/b] correcto para tu negocio es crucial para su éxito.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068430-102","front":"supper","back":"cena","category":"Parte 5","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They enjoyed a hearty [b]supper[/b] after the football game.","backDesc":"Disfrutaron de una cena abundante después del partido de fútbol.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068430-103","front":"to","back":"a","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided [b]to[/b] learn a new language this year.","backDesc":"Ella decidió [b]a[/b] aprender un nuevo idioma este año.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068430-104","front":"through","back":"a través de","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They walked [b]through[/b] the dense forest to reach the hidden waterfall.","backDesc":"Caminaban [b]a través de[/b] el denso bosque para llegar a la cascada escondida.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068430-105","front":"and","back":"y","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She loves reading [b]and[/b] writing in her free time.","backDesc":"Ella ama leer [b]y[/b] escribir en su tiempo libre.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068430-106","front":"just","back":"justo, solo","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He arrived [b]just[/b] in time to catch the last train.","backDesc":"Llegó [b]justo[/b] a tiempo para tomar el último tren.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068431-107","front":"a","back":"un/una","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She adopted [b]a[/b] cat from the shelter last weekend.","backDesc":"Ella adoptó un gato del refugio el fin de semana pasado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068431-108","front":"form, shape","back":"forma","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The artist decided to [b]form[/b] a new sculpture for the gallery.","backDesc":"El artista decidió [b]formar[/b] una nueva escultura para la galería.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068431-109","front":"in","back":"en","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She found peace [b]in[/b] meditation and yoga.","backDesc":"Ella encontró paz [b]en[/b] la meditación y el yoga.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068431-110","front":"sentence","back":"oración","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Constructing a complex [b]sentence[/b] requires a good understanding of grammar.","backDesc":"Construir una [b]oración[/b] compleja requiere una buena comprensión de la gramática.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068432-111","front":"is","back":"es","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]is[/b] the most talented artist in the gallery.","backDesc":"Ella [b]es[/b] la artista más talentosa de la galería.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068432-112","front":"it","back":"lo","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I can't believe [b]it[/b] happened so quickly.","backDesc":"No puedo creer que [b]lo[/b] que pasó tan rápido.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068432-113","front":"great","back":"genial, magnífico","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You did a [b]great[/b] job on the presentation.","backDesc":"Hiciste un [b]gran[/b] trabajo en la presentación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068432-114","front":"think","back":"pensar","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I often [b]think[/b] about my future career.","backDesc":"A menudo [b]pienso[/b] en mi futura carrera.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068432-115","front":"you","back":"tú","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]You[/b] are always welcome to join us.","backDesc":"[b]Tú[/b] siempre eres bienvenido para unirte a nosotros.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068433-116","front":"say","back":"decir","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]say[/b] hello to your family for me.","backDesc":"Por favor, [b]di[/b] hola a tu familia por mí.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068433-117","front":"that","back":"eso, ese","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I believe [b]that[/b] honesty is the best policy.","backDesc":"Creo que la [b]honestidad[/b] es la mejor política.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068433-118","front":"help","back":"ayuda","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Can you [b]help[/b] me with this problem?","backDesc":"¿Puedes [b]ayudarme[/b] con este problema?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068433-119","front":"he","back":"él","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]He[/b] always knows the right thing to say.","backDesc":"[b]Él[/b] siempre sabe qué decir.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068433-120","front":"low","back":"bajo","category":"Parte 6","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The temperature has been [b]low[/b] all week.","backDesc":"La temperatura ha estado [b]baja[/b] toda la semana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068434-121","front":"was","back":"fue","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]was[/b] excited about the upcoming trip.","backDesc":"Ella [b]fue[/b] emocionada por el próximo viaje.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068434-122","front":"line","back":"línea, fila","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please wait in the [b]line[/b] until it's your turn.","backDesc":"Por favor, espera en la [b]fila[/b] hasta que sea tu turno.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068434-123","front":"for","back":"para","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This gift is [b]for[/b] you.","backDesc":"Este regalo es [b]para[/b] ti.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068434-124","front":"differ","back":"diferir","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Our opinions [b]differ[/b] on this matter.","backDesc":"Nuestras opiniones [b]difieren[/b] en este asunto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068435-125","front":"on","back":"en","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The book is [b]on[/b] the table.","backDesc":"El libro está [b]en[/b] la mesa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068435-126","front":"turn","back":"girar","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]turn[/b] left at the next intersection.","backDesc":"Por favor, [b]gira[/b] a la izquierda en la próxima intersección.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068435-127","front":"are","back":"son","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They [b]are[/b] planning a surprise party for her.","backDesc":"Ellos [b]son[/b] planeando una fiesta sorpresa para ella.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068435-128","front":"cause","back":"causa","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Stress can be a significant [b]cause[/b] of health issues.","backDesc":"El estrés puede ser una [b]causa[/b] significativa de problemas de salud.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068435-129","front":"with","back":"con","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She went to the party [b]with[/b] her best friend.","backDesc":"Ella fue a la fiesta [b]con[/b] su mejor amiga.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068436-130","front":"much","back":"mucho","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He doesn't have [b]much[/b] experience in this field.","backDesc":"No tiene [b]mucho[/b] experiencia en este campo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068436-131","front":"as","back":"como, cuando","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She works [b]as[/b] a software engineer at the tech company.","backDesc":"Ella trabaja [b]como[/b] ingeniera de software en la empresa tecnológica.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068436-132","front":"mean","back":"significar, querer decir","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"What does the word [b]mean[/b] in this context?","backDesc":"¿Qué [b]significa[/b] la palabra en este contexto?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068436-133","front":"I","back":"yo","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]I[/b] am planning to travel to Europe next summer.","backDesc":"[b]Yo[/b] estoy planeando viajar a Europa el próximo verano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068436-134","front":"before","back":"antes","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She always meditates [b]before[/b] starting her day.","backDesc":"Ella siempre medita [b]antes[/b] de comenzar su día.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068437-135","front":"his","back":"su","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]His[/b] dedication to the project was remarkable.","backDesc":"[b]Su[/b] dedicación al proyecto fue notable.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068437-136","front":"move","back":"moverse","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]move[/b] to a bigger house.","backDesc":"Decidieron [b]moverse[/b] a una casa más grande.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068437-137","front":"they","back":"ellos","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]They[/b] are organizing a charity event this weekend.","backDesc":"[b]Ellos[/b] están organizando un evento de caridad este fin de semana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068437-138","front":"right","back":"derecho, razón","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You have the [b]right[/b] to remain silent.","backDesc":"Tienes el [b]derecho[/b] de permanecer en silencio.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068438-139","front":"be","back":"ser/estar","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They want [b]to be[/b] successful in their endeavors.","backDesc":"Quieren [b]ser[/b] exitosos en sus esfuerzos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068438-140","front":"boy","back":"niño","category":"Parte 7","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]boy[/b] played in the park all afternoon.","backDesc":"El [b]niño[/b] jugó en el parque toda la tarde.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068438-141","front":"at","back":"en, a","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She is [b]at[/b] the library studying for exams.","backDesc":"Ella está [b]en[/b] la biblioteca estudiando para los exámenes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068438-142","front":"old","back":"viejo","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He inherited his [b]old[/b] car from his grandfather.","backDesc":"Él heredó su [b]viejo[/b] coche de su abuelo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068438-143","front":"one","back":"uno","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She is the [b]one[/b] who solved the mystery.","backDesc":"Ella es el [b]uno[/b] que resolvió el misterio.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068439-144","front":"too","back":"también","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He wants to come [b]too[/b], but he has other plans.","backDesc":"Él quiere venir [b]también[/b], pero tiene otros planes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068439-145","front":"have","back":"tener","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I [b]have[/b] a meeting scheduled for tomorrow morning.","backDesc":"Tengo una reunión programada para mañana por la mañana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068439-146","front":"same","back":"mismo","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They are wearing the [b]same[/b] outfit to the party.","backDesc":"Ellos están usando el [b]mismo[/b] atuendo para la fiesta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068439-147","front":"this","back":"este","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]This[/b] is the best cake I have ever tasted.","backDesc":"[b]Este[/b] es el mejor pastel que he probado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068440-148","front":"add","back":"añadir","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]add[/b] your signature at the bottom of the form.","backDesc":"Por favor, [b]añade[/b] tu firma en la parte inferior del formulario.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068440-149","front":"use","back":"usar","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He learned how to [b]use[/b] the new software quickly.","backDesc":"Aprendió a [b]usar[/b] el nuevo software rápidamente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068440-150","front":"does","back":"hace","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]does[/b] his homework every evening without fail.","backDesc":"Él [b]hace[/b] su tarea cada noche sin falta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068440-151","front":"or","back":"o","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Would you like tea [b]or[/b] coffee with your breakfast?","backDesc":"¿Te gustaría té [b]o[/b] café con tu desayuno?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068440-152","front":"set","back":"conjunto, set","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She bought a new [b]set[/b] of dishes for her kitchen.","backDesc":"Ella compró un nuevo [b]conjunto[/b] de platos para su cocina.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068441-153","front":"had","back":"tenía","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They [b]had[/b] a wonderful time at the concert last night.","backDesc":"Ellos [b]tenían[/b] un tiempo maravilloso en el concierto anoche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068441-154","front":"three","back":"tres","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has [b]three[/b] siblings who live abroad.","backDesc":"Ella tiene [b]tres[/b] hermanos que viven en el extranjero.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068441-155","front":"by","back":"por","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The book was written [b]by[/b] a famous author.","backDesc":"El libro fue escrito [b]por[/b] un autor famoso.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068441-156","front":"want","back":"querer","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I [b]want[/b] to learn how to play the guitar.","backDesc":"[b]Querer[/b] aprender a tocar la guitarra.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068442-157","front":"hot","back":"caliente","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]hot[/b] sun made the day unbearable.","backDesc":"El [b]caliente[/b] sol hizo que el día fuera insoportable.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068442-158","front":"air","back":"aire","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Fresh [b]air[/b] is essential for a healthy life.","backDesc":"El [b]aire[/b] fresco es esencial para una vida saludable.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068442-159","front":"word","back":"palabra","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She always chooses the right [b]word[/b] to express her thoughts.","backDesc":"Ella siempre elige la [b]palabra[/b] correcta para expresar sus pensamientos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068442-160","front":"well","back":"bien","category":"Parte 8","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Well[/b], I'm not sure how to answer that question.","backDesc":"[b]Bien[/b], no estoy seguro de cómo responder a esa pregunta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068442-161","front":"but","back":"pero","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I wanted to join the team, [b]but[/b] they already had enough members.","backDesc":"Quería unirme al equipo, [b]pero[/b] ya tenían suficientes miembros.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068443-162","front":"also","back":"también","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She not only sings beautifully but [b]also[/b] plays the piano.","backDesc":"Ella no solo canta hermosamente sino que [b]también[/b] toca el piano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068443-163","front":"what","back":"qué","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]What[/b] are your plans for the weekend?","backDesc":"[b]Qué[/b] planes tienes para el fin de semana?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068443-164","front":"play","back":"jugar","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They like to [b]play[/b] chess every Sunday afternoon.","backDesc":"Les gusta [b]jugar[/b] al ajedrez cada domingo por la tarde.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068443-165","front":"some","back":"algunos, algo","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Could you lend me [b]some[/b] money until payday?","backDesc":"¿Podrías prestarme [b]algunos[/b] dinero hasta el día de pago?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068444-166","front":"small","back":"pequeño","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They live in a [b]small[/b] cottage by the lake.","backDesc":"Viven en una [b]pequeña[/b] cabaña junto al lago.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068444-167","front":"we","back":"nosotros","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]We[/b] are planning a surprise party for her birthday.","backDesc":"[b]Nosotros[/b] estamos planeando una fiesta sorpresa para su cumpleaños.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068444-168","front":"end","back":"fin","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]end[/b] of the movie was unexpected.","backDesc":"El [b]fin[/b] de la película fue inesperado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068444-169","front":"can","back":"poder","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]can[/b] speak three languages fluently.","backDesc":"Ella [b]puede[/b] hablar tres idiomas con fluidez.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068445-170","front":"put","back":"poner","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]put[/b] the books back on the shelf.","backDesc":"Por favor, [b]pone[/b] los libros de vuelta en la estantería.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068445-171","front":"out","back":"afuera","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He decided to go [b]out[/b] for a walk despite the rain.","backDesc":"Decidió salir [b]afuera[/b] a caminar a pesar de la lluvia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068445-172","front":"home","back":"casa, hogar","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"After a long journey, they finally arrived [b]home[/b].","backDesc":"Después de un largo viaje, finalmente llegaron [b]a casa[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068445-173","front":"other","back":"otro","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has [b]other[/b] interests besides painting.","backDesc":"Ella tiene [b]otros[/b] intereses además de la pintura.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068446-174","front":"read","back":"leer","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He likes to [b]read[/b] books before going to bed.","backDesc":"Le gusta [b]leer[/b] libros antes de ir a la cama.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068446-175","front":"were","back":"eran","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They [b]were[/b] excited about the concert last night.","backDesc":"Ellos [b]eran[/b] emocionados por el concierto anoche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068446-176","front":"hand","back":"mano","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He injured his [b]hand[/b] while playing soccer.","backDesc":"Se lesionó la [b]mano[/b] mientras jugaba fútbol.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068446-177","front":"all","back":"todo","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She invited [b]all[/b] her friends to the party.","backDesc":"Ella invitó a [b]todos[/b] sus amigos a la fiesta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068446-178","front":"port","back":"puerto","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The ship is scheduled to arrive at the [b]port[/b] tomorrow morning.","backDesc":"El barco está programado para llegar al [b]puerto[/b] mañana por la mañana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068447-179","front":"there","back":"allí","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Look [b]there[/b], you can see the mountains in the distance.","backDesc":"Mira [b]allí[/b], puedes ver las montañas a lo lejos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068447-180","front":"large","back":"grande","category":"Parte 9","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They own a [b]large[/b] estate in the countryside.","backDesc":"Poseen una [b]grande[/b] finca en el campo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068447-181","front":"when","back":"cuando","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]When[/b] will you be arriving at the airport?","backDesc":"[b]¿Cuándo[/b] llegarás al aeropuerto?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068447-182","front":"spell","back":"deletrear","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Can you [b]spell[/b] your name for me?","backDesc":"¿Puedes [b]deletrear[/b] tu nombre para mí?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068447-183","front":"up","back":"arriba","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She woke [b]up[/b] early to catch the sunrise.","backDesc":"Ella se despertó [b]arriba[/b] temprano para ver el amanecer.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068448-184","front":"add","back":"añadir","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]add[/b] your signature at the bottom of the form.","backDesc":"Por favor, [b]añade[/b] tu firma en la parte inferior del formulario.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068448-185","front":"use","back":"usar","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He learned how to [b]use[/b] the new software quickly.","backDesc":"Aprendió a [b]usar[/b] el nuevo software rápidamente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068448-186","front":"even","back":"incluso, par","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She didn't [b]even[/b] say goodbye before leaving.","backDesc":"Ella [b]incluso[/b] no dijo adiós antes de irse.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068448-187","front":"your","back":"tu","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Is this [b]your[/b] book on the table?","backDesc":"¿Es este [b]tu[/b] libro en la mesa?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068449-188","front":"land","back":"tierra","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The vast [b]land[/b] was covered with dense forests.","backDesc":"La vasta [b]tierra[/b] estaba cubierta de densos bosques.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068449-189","front":"how","back":"cómo","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]How[/b] did you solve the problem?","backDesc":"[b]¿Cómo[/b] resolviste el problema?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068449-190","front":"here","back":"aquí","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please come [b]here[/b] and show me what you found.","backDesc":"Por favor, ven [b]aquí[/b] y muéstrame lo que encontraste.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068449-191","front": "said", "back": "dijo", "category": "Parte 10", "know": "", "langFront": "en-US", "langBack": "es-ES", "superCategory": "1000 palabras populares en inglés","frontDesc": "He [b]said[/b] that he would help us tomorrow.", "backDesc": "Él [b]dijo[/b] que nos ayudaría mañana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068450-192","front":"must","back":"deber", "category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You [b]must[/b] complete this project by the end of the week.","backDesc":"Debes [b]deber[/b] completar este proyecto para el fin de semana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068450-193","front":"an","back":"un/una","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She bought [b]an[/b] apple and a banana for lunch.","backDesc":"Ella compró [b]una[/b] manzana y un plátano para el almuerzo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068450-194","front":"big","back":"grande","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They live in a [b]big[/b] house near the lake.","backDesc":"Viven en una casa [b]grande[/b] cerca del lago.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068450-195","front":"each","back":"cada","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Each[/b] student must submit their own project.","backDesc":"Cada [b]estudiante[/b] debe presentar su propio proyecto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068450-196","front":"high","back":"alto","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The mountain is so [b]high[/b] that you can see clouds at the top.","backDesc":"La montaña es tan [b]alta[/b] que puedes ver nubes en la cima.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068451-197","front":"she","back":"ella","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]She[/b] is the best singer in our class.","backDesc":"[b]Ella[/b] es la mejor cantante de nuestra clase.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068451-198","front":"such","back":"tal","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It was [b]such[/b] a beautiful day that we decided to go hiking.","backDesc":"Fue [b]un día tan[/b] hermoso que decidimos ir de excursión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068451-199","front":"which","back":"cuál","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Do you know [b]which[/b] way we should go?","backDesc":"¿Sabes [b]cuál[/b] camino debemos tomar?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068451-200","front":"follow","back":"seguir","category":"Parte 10","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You need to [b]follow[/b] the instructions carefully.","backDesc":"Necesitas [b]seguir[/b] las instrucciones cuidadosamente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068452-201","front":"do","back":"(hacer o operador en presente simple)","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"What will you [b]do[/b] this weekend?","backDesc":"¿Qué vas a [b]hacer[/b] este fin de semana?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068452-202","front":"act","back":"actuar, acto","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He decided to [b]act[/b] bravely during the crisis.","backDesc":"Decidió [b]actuar[/b] valientemente durante la crisis.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068452-203","front":"their","back":"su, sus","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Their[/b] car is parked outside the house.","backDesc":"El [b]su[/b] coche está estacionado fuera de la casa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068452-204","front":"why","back":"por qué","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Can you explain [b]why[/b] you are late?","backDesc":"¿Puedes explicar [b]por qué[/b] llegaste tarde?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068452-205","front":"time","back":"tiempo","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Do you have enough [b]time[/b] to finish the task?","backDesc":"¿Tienes suficiente [b]tiempo[/b] para terminar la tarea?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068453-206","front":"ask","back":"preguntar","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I need to [b]ask[/b] the teacher about the homework.","backDesc":"Necesito [b]preguntar[/b] al profesor sobre la tarea.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068453-207","front":"if","back":"si","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Let me know [b]if[/b] you need any help.","backDesc":"Avísame [b]si[/b] necesitas ayuda.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068453-208","front":"men","back":"hombres","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]men[/b] were working hard in the field.","backDesc":"Los [b]hombres[/b] estaban trabajando duro en el campo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068453-209","front":"will","back":"will (futuro)", "category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]will[/b] call you when she gets home.","backDesc":"Ella [b]llamará[/b] cuando llegue a casa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068454-210","front":"change","back":"cambio","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"There was a sudden [b]change[/b] in the weather.","backDesc":"Hubo un [b]cambio[/b] repentino en el clima.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068454-211","front":"way","back":"camino, manera","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This is the fastest [b]way[/b] to the train station.","backDesc":"Esta es la [b]manera[/b] más rápida de llegar a la estación de tren.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068454-212","front":"went","back":"fue","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]went[/b] to the store to buy some milk.","backDesc":"Él [b]fue[/b] a la tienda a comprar leche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068454-213","front":"about","back":"sobre","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"What is this book [b]about[/b]?","backDesc":"¿De qué trata este libro [b]sobre[/b]?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068455-214","front":"light","back":"luz","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The room was filled with soft [b]light[/b] from the candles.","backDesc":"La habitación estaba llena de una [b]luz[/b] suave de las velas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068455-215","front":"many","back":"muchos","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"There are [b]many[/b] reasons to visit this city.","backDesc":"Hay [b]muchas[/b] razones para visitar esta ciudad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068455-216","front":"kind","back":"tipo, amable","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She is always so [b]kind[/b] to everyone she meets.","backDesc":"Ella siempre es tan [b]amable[/b] con todos los que conoce.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068455-217","front":"then","back":"entonces, luego","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"First, we visited the museum, and [b]then[/b] we went for dinner.","backDesc":"Primero, visitamos el museo y [b]luego[/b] fuimos a cenar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068455-218","front":"off, I am off","back":"fuera, tengo libre en el trabajo","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I am [b]off[/b] work tomorrow, so let's meet.","backDesc":"Tengo [b]libre[/b] en el trabajo mañana, así que reunámonos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068456-219","front":"them","back":"ellos, les","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Give [b]them[/b] a call if you need help.","backDesc":"Llama a [b]ellos[/b] si necesitas ayuda.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068456-220","front":"need","back":"necesitar","category":"Parte 11","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Do you [b]need[/b] any assistance with your luggage?","backDesc":"¿[b]Necesitas[/b] ayuda con tu equipaje?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068456-221","front":"write","back":"escribir","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]write[/b] a novel that explores the complexities of human relationships.","backDesc":"Decidió [b]escribir[/b] una novela que explora las complejidades de las relaciones humanas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068456-222","front":"house","back":"casa, edificio","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They bought a beautiful [b]house[/b] overlooking the serene countryside.","backDesc":"Compraron una [b]casa[/b] hermosa con vista al tranquilo campo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068457-223","front":"wardrobe","back":"armario, guardarropa","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She opened the [b]wardrobe[/b] to find her favorite dress neatly folded inside.","backDesc":"Abrió el [b]armario[/b] para encontrar su vestido favorito cuidadosamente doblado adentro.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068457-224","front":"picture","back":"imagen, cuadro","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He hung a vibrant [b]picture[/b] on the living room wall to brighten the space.","backDesc":"Colgó una [b]imagen[/b] vibrante en la pared de la sala para iluminar el espacio.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068457-225","front":"like","back":"gustar","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I [b]like[/b] to spend my weekends hiking in the mountains.","backDesc":"Me [b]gusta[/b] pasar mis fines de semana haciendo senderismo en las montañas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068457-226","front":"try","back":"intentar","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Before giving up, she decided to [b]try[/b] a different approach.","backDesc":"Antes de rendirse, decidió [b]intentar[/b] un enfoque diferente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068457-227","front":"so","back":"entonces","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It was raining heavily, [b]so[/b] they decided to stay indoors.","backDesc":"Estaba lloviendo mucho, [b]entonces[/b] decidieron quedarse en casa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068459-228","front":"us","back":"nosotros, nos","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The journey will be challenging for [b]us[/b], but we are ready.","backDesc":"El viaje será desafiante para [b]nosotros[/b], pero estamos listos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068459-229","front":"these","back":"estos, estas","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I can't believe [b]these[/b] are the same shoes I bought last year.","backDesc":"No puedo creer que estos sean los mismos zapatos que compré el año pasado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068459-230","front":"again","back":"de nuevo, otra vez","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"After a long break, she decided to [b]again[/b] pursue her passion for painting.","backDesc":"Después de una larga pausa, decidió [b]de nuevo[/b] perseguir su pasión por la pintura.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068460-231","front":"her","back":"su","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I saw [b]her[/b] at the café reading a fascinating book.","backDesc":"Vi a [b]ella[/b] en la cafetería leyendo un libro fascinante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068460-232","front":"animal","back":"animal","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The sanctuary provides a safe haven for endangered [b]animals[/b].","backDesc":"El santuario proporciona un refugio seguro para los animales en peligro.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068460-233","front":"long","back":"largo","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It was a [b]long[/b] and arduous journey, but they finally reached their destination.","backDesc":"Fue un viaje [b]largo[/b] y arduo, pero finalmente llegaron a su destino.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068460-234","front":"point","back":"apuntar","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She used her finger to [b]point[/b] out the stars in the night sky.","backDesc":"Usó su dedo para [b]apuntar[/b] las estrellas en el cielo nocturno.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068460-235","front":"make","back":"hacer","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He decided to [b]make[/b] a new recipe for the upcoming dinner party.","backDesc":"Decidió [b]hacer[/b] una nueva receta para la próxima cena.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068461-236","front":"mother","back":"madre","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"My [b]mother[/b] always taught me the value of kindness and compassion.","backDesc":"Mi [b]madre[/b] siempre me enseñó el valor de la bondad y la compasión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068461-237","front":"thing","back":"cosa","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The most important [b]thing[/b] is to stay true to yourself.","backDesc":"La [b]cosa[/b] más importante es ser fiel a ti mismo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068461-238","front":"world","back":"mundo","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Traveling allows you to see different parts of the [b]world[/b].","backDesc":"Viajar te permite ver diferentes partes del [b]mundo[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068461-239","front":"see","back":"ver","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I can't wait to [b]see[/b] the new art exhibition downtown.","backDesc":"No puedo esperar para [b]ver[/b] la nueva exposición de arte en el centro.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068462-240","front":"close, near","back":"cerca","category":"Parte 12","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The park is [b]close[/b] to my house, making it convenient for daily walks.","backDesc":"El parque está [b]cerca[/b] de mi casa, lo que lo hace conveniente para paseos diarios.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068462-241","front":"him","back":"lo, le","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Give [b]him[/b] the book he was looking for at the library.","backDesc":"Dale [b]lo[/b] libro que buscaba en la biblioteca.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068462-242","front":"build","back":"construir","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They plan to [b]build[/b] a new community center in the neighborhood.","backDesc":"Planean [b]construir[/b] un nuevo centro comunitario en el vecindario.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068462-243","front":"two","back":"dos","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has [b]two[/b] cats that love to play in the garden.","backDesc":"Tiene [b]dos[/b] gatos que aman jugar en el jardín.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068462-244","front":"self","back":"sí mismo","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to take time for [b]self[/b] care amidst a busy schedule.","backDesc":"Es importante dedicar tiempo al cuidado de [b]sí mismo[/b] en medio de una agenda ocupada.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068463-245","front":"has","back":"ha","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]has[/b] completed her project ahead of the deadline.","backDesc":"Ella [b]ha[/b] completado su proyecto antes de la fecha límite.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068463-246","front":"Earth","back":"Tierra","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Scientists are studying the effects of climate change on [b]Earth[/b].","backDesc":"Los científicos están estudiando los efectos del cambio climático en la [b]Tierra[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068463-247","front":"look","back":"mirar","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She loves to [b]look[/b] at the stars on clear nights.","backDesc":"Le encanta [b]mirar[/b] las estrellas en noches despejadas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068463-248","front":"father","back":"padre","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"My [b]father[/b] taught me how to ride a bicycle.","backDesc":"Mi [b]padre[/b] me enseñó a montar en bicicleta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068464-249","front":"more","back":"más","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She asked for [b]more[/b] time to complete the assignment.","backDesc":"Ella pidió [b]más[/b] tiempo para completar la tarea.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068464-250","front":"head","back":"cabeza, dirigir","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He decided to [b]head[/b] north for the winter to enjoy the snow.","backDesc":"Decidió [b]dirigirse[/b] al norte para el invierno y disfrutar de la nieve.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068464-251","front":"day","back":"día","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Each [b]day[/b] brings new opportunities and challenges.","backDesc":"Cada [b]día[/b] trae nuevas oportunidades y desafíos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068464-252","front":"stand","back":"estar de pie","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He had to [b]stand[/b] for hours during the outdoor concert.","backDesc":"Tuvo que [b]estar de pie[/b] durante horas durante el concierto al aire libre.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068465-253","front":"could","back":"poder, podría","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"If you [b]could[/b] travel anywhere, where would you go?","backDesc":"Si [b]podrías[/b] viajar a cualquier lugar, ¿a dónde irías?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068465-254","front":"own","back":"poseer","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]own[/b] their own business after years of planning.","backDesc":"Decidieron [b]poseer[/b] su propio negocio después de años de planificación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068465-255","front":"go","back":"ir","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Let's [b]go[/b] to the new restaurant that just opened downtown.","backDesc":"Vamos [b]a ir[/b] al nuevo restaurante que acaba de abrir en el centro.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068465-256","front":"page","back":"página","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She turned to the first [b]page[/b] of the book to begin her reading.","backDesc":"Ella pasó a la primera [b]página[/b] del libro para comenzar su lectura.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068466-257","front":"come","back":"venir, llegar","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]come[/b] early to secure good seats for the concert.","backDesc":"Decidieron [b]venir[/b] temprano para asegurar buenos asientos para el concierto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068466-258","front":"should","back":"debería","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You [b]should[/b] review your notes before the exam.","backDesc":"Deberías [b]revisar[/b] tus notas antes del examen.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068466-259","front":"did","back":"hizo","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]did[/b] her homework diligently every evening.","backDesc":"Ella [b]hizo[/b] su tarea diligentemente cada noche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068466-260","front":"country","back":"país, estado, campo","category":"Parte 13","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He dreams of traveling to every [b]country[/b] in the world.","backDesc":"Él sueña con viajar a cada [b]país[/b] del mundo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068467-261","front":"number","back":"número","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She couldn't remember the [b]number[/b] of stars in the galaxy.","backDesc":"No podía recordar el [b]número[/b] de estrellas en la galaxia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068467-262","front":"found","back":"encontrado","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They have [b]found[/b] a solution to the complex problem.","backDesc":"Han [b]encontrado[/b] una solución al problema complejo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068467-263","front":"sound","back":"sonido","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]sound[/b] of the ocean waves was very relaxing.","backDesc":"El [b]sonido[/b] de las olas del océano era muy relajante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068467-264","front":"answer","back":"respuesta","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He finally gave the correct [b]answer[/b] to the riddle.","backDesc":"Finalmente dio la [b]respuesta[/b] correcta al acertijo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068467-265","front":"no","back":"no","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"There is [b]no[/b] excuse for such behavior.","backDesc":"No hay [b]ninguna[/b] excusa para tal comportamiento.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068468-266","front":"school","back":"escuela","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The new [b]school[/b] building is equipped with modern facilities.","backDesc":"El nuevo edificio de [b]escuela[/b] está equipado con instalaciones modernas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068468-267","front":"most","back":"la mayoría","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has [b]most[/b] of the important documents in her office.","backDesc":"Ella tiene [b]la mayoría[/b] de los documentos importantes en su oficina.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068468-268","front":"grow","back":"crecer","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Plants [b]grow[/b] best under the right conditions.","backDesc":"Las plantas [b]crecen[/b] mejor bajo las condiciones adecuadas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068468-269","front":"people","back":"gente","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Many [b]people[/b] enjoy outdoor activities during the summer.","backDesc":"Muchas [b]gente[/b] disfruta de las actividades al aire libre durante el verano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068469-270","front":"study","back":"estudiar","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]study[/b] abroad to enhance her education.","backDesc":"Decidió [b]estudiar[/b] en el extranjero para mejorar su educación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068469-271","front":"my","back":"mi","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This is [b]my[/b] favorite book of all time.","backDesc":"Este es [b]mi[/b] libro favorito de todos los tiempos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068469-272","front":"still","back":"todavía","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Despite the challenges, she is [b]still[/b] determined to succeed.","backDesc":"A pesar de los desafíos, ella [b]todavía[/b] está decidida a tener éxito.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068469-273","front":"over","back":"sobre","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The plane flew [b]over[/b] the mountains at sunset.","backDesc":"El avión voló [b]sobre[/b] las montañas al atardecer.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068469-274","front":"learn","back":"aprender","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]learn[/b] a new language together.","backDesc":"Decidieron [b]aprender[/b] un nuevo idioma juntos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068470-275","front":"know","back":"saber","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Do you [b]know[/b] the answer to this question?","backDesc":"¿Sabes la [b]respuesta[/b] a esta pregunta?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068470-276","front":"plant","back":"planta","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]plant[/b] a tree in her backyard.","backDesc":"Decidió [b]plantar[/b] un árbol en su patio trasero.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068470-277","front":"water","back":"agua","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to drink plenty of [b]water[/b] daily.","backDesc":"Es importante beber mucha [b]agua[/b] diariamente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068470-278","front":"cover","back":"cubierta","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The book's [b]cover[/b] was beautifully illustrated.","backDesc":"La [b]cubierta[/b] del libro estaba bellamente ilustrada.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068471-279","front":"than","back":"que","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She is taller [b]than[/b] her brother.","backDesc":"Ella es más alta [b]que[/b] su hermano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068471-280","front":"food","back":"comida","category":"Parte 14","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They explored various types of [b]food[/b] during their travels.","backDesc":"Exploraron varios tipos de [b]comida[/b] durante sus viajes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068471-281","front":"call","back":"llamar","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]call[/b] me when you arrive.","backDesc":"Por favor, [b]llámame[/b] cuando llegues.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068471-282","front":"sun","back":"sol","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]sun[/b] set beautifully over the horizon.","backDesc":"El [b]sol[/b] se puso hermosamente sobre el horizonte.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068472-283","front":"first","back":"primero","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She was the [b]first[/b] person to arrive at the party.","backDesc":"Ella fue la [b]primera[/b] persona en llegar a la fiesta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068472-284","front":"four","back":"cuatro","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"There are [b]four[/b] seasons in a year.","backDesc":"Hay [b]cuatro[/b] estaciones en un año.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068472-285","front":"who","back":"quién","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Who[/b] is going to the meeting tomorrow?","backDesc":"[b]¿Quién[/b] va a la reunión mañana?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068472-286","front":"between","back":"entre","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The negotiations took place [b]between[/b] the two countries.","backDesc":"Las negociaciones tuvieron lugar [b]entre[/b] los dos países.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068472-287","front":"may","back":"puede, podría","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You [b]may[/b] leave early if you finish your work.","backDesc":"Puedes [b]puede[/b] salir temprano si terminas tu trabajo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068473-288","front":"state","back":"estado","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"California is a [b]state[/b] known for its diverse culture.","backDesc":"California es un [b]estado[/b] conocido por su cultura diversa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068473-289","front":"down","back":"abajo","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He walked [b]down[/b] the street to reach the store.","backDesc":"Él caminó [b]abajo[/b] la calle para llegar a la tienda.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068473-290","front":"keep","back":"mantener","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]keep[/b] your belongings safe during the trip.","backDesc":"Por favor, [b]mantén[/b] tus pertenencias seguras durante el viaje.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068473-291","front":"side","back":"lado","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She sat on the [b]side[/b] of the road to enjoy the view.","backDesc":"Ella se sentó en el [b]lado[/b] de la carretera para disfrutar de la vista.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068474-292","front":"eye","back":"ojo","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"His [b]eye[/b] caught the glimmer of the sunset.","backDesc":"Su [b]ojo[/b] captó el brillo del atardecer.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068474-293","front":"been","back":"sido, estado","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has [b]been[/b] working here for five years.","backDesc":"Ella ha [b]estado[/b] trabajando aquí durante cinco años.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068474-294","front":"never","back":"nunca","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]never[/b] forgets to call his parents on weekends.","backDesc":"Él [b]nunca[/b] olvida llamar a sus padres los fines de semana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068474-295","front":"now","back":"ahora","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"We need to act [b]now[/b] to solve the issue.","backDesc":"Necesitamos actuar [b]ahora[/b] para resolver el problema.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068474-296","front":"last","back":"último","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This is the [b]last[/b] chapter of the book.","backDesc":"Este es el [b]último[/b] capítulo del libro.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068475-297","front":"find","back":"encontrar","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She managed to [b]find[/b] her keys after searching everywhere.","backDesc":"Ella logró [b]encontrar[/b] sus llaves después de buscar en todas partes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068475-298","front":"let","back":"dejar","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]let[/b] the children play outside.","backDesc":"Decidieron [b]dejar[/b] que los niños jugaran afuera.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068475-299","front":"any","back":"cualquier","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Do you have [b]any[/b] questions about the project?","backDesc":"¿Tienes [b]alguna[/b] pregunta sobre el proyecto?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068475-300","front":"thought","back":"pensamiento","category":"Parte 15","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"His [b]thought[/b]s were filled with curiosity.","backDesc":"Sus [b]pensamientos[/b] estaban llenos de curiosidad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068476-301","front":"new","back":"nuevo","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She bought a [b]new[/b] car last weekend.","backDesc":"Compró un [b]nuevo[/b] coche el fin de semana pasado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068476-302","front":"city","back":"ciudad","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]city[/b] skyline was breathtaking at night.","backDesc":"El horizonte de la [b]ciudad[/b] era impresionante por la noche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068476-303","front":"work","back":"trabajo","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He dedicated most of his [b]work[/b] to community service.","backDesc":"Dedicó la mayor parte de su [b]trabajo[/b] al servicio comunitario.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068476-304","front":"tree","back":"árbol","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The old [b]tree[/b] stood tall in the middle of the field.","backDesc":"El viejo [b]árbol[/b] se erguía alto en el medio del campo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068477-305","front":"part","back":"parte","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This is the [b]part[/b] of the machine that needs repair.","backDesc":"Esta es la [b]parte[/b] de la máquina que necesita reparación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068477-306","front":"cross","back":"cruzar","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]cross[/b] the bridge at sunset.","backDesc":"Decidieron [b]cruzar[/b] el puente al atardecer.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068477-307","front":"take","back":"tomar","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]take[/b] a seat while you wait.","backDesc":"Por favor, [b]toma[/b] asiento mientras esperas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068477-308","front":"farm","back":"granja","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to start a [b]farm[/b] on their land.","backDesc":"Decidieron iniciar una [b]granja[/b] en su tierra.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068478-309","front":"get","back":"obtener","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I need to [b]get[/b] some groceries after work.","backDesc":"Necesito [b]obtener[/b] algunos comestibles después del trabajo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068478-310","front":"hard","back":"duro","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]hard[/b] surface made it difficult to sit comfortably.","backDesc":"La superficie [b]duro[/b] dificultaba sentarse cómodamente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068478-311","front":"place","back":"lugar","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This is a special [b]place[/b] for our family gatherings.","backDesc":"Este es un [b]lugar[/b] especial para nuestras reuniones familiares.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068478-312","front":"start","back":"comenzar","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]start[/b] a new project next month.","backDesc":"Decidieron [b]comenzar[/b] un nuevo proyecto el próximo mes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068479-313","front":"made","back":"hecho","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]made[/b] a delicious cake for the party.","backDesc":"Ella [b]hizo[/b] un delicioso pastel para la fiesta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068479-314","front":"might","back":"podría","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]might[/b] come to the meeting if his schedule allows.","backDesc":"Él [b]podría[/b] venir a la reunión si su agenda lo permite.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068479-315","front":"live","back":"vivir","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]live[/b] closer to the city center.","backDesc":"Decidieron [b]vivir[/b] más cerca del centro de la ciudad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068480-316","front":"story","back":"historia","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She shared an interesting [b]story[/b] from her travels.","backDesc":"Ella compartió una [b]historia[/b] interesante de sus viajes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068480-317","front":"where","back":"dónde","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Can you tell me [b]where[/b] the nearest station is?","backDesc":"¿Puedes decirme [b]dónde[/b] está la estación más cercana?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068480-318","front":"saw","back":"vio","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I [b]saw[/b] a shooting star last night.","backDesc":"[b]Vi[/b] una estrella fugaz anoche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068480-319","front":"after","back":"después de","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Let's meet [b]after[/b] the meeting is over.","backDesc":"Reunámonos [b]después de[/b] que termine la reunión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068481-320","front":"far","back":"lejos","category":"Parte 16","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They traveled [b]far[/b] across the country for their vacation.","backDesc":"Viajaron [b]lejos[/b] a través del país para sus vacaciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068481-321","front":"back","back":"atrás","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]back[/b] out of the agreement at the last minute.","backDesc":"Decidió [b]retirarse[/b] del acuerdo en el último minuto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068481-322","front":"sea","back":"mar","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The vast [b]sea[/b] stretched out before them, endless and blue.","backDesc":"El vasto [b]mar[/b] se extendía ante ellos, infinito y azul.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068481-323","front":"little","back":"poco","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She had only a [b]little[/b] time to finish her project before the deadline.","backDesc":"Ella tenía solo un [b]poco[/b] de tiempo para terminar su proyecto antes de la fecha límite.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068481-324","front":"draw","back":"dibujar","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He likes to [b]draw[/b] landscapes during his free time.","backDesc":"Le gusta [b]dibujar[/b] paisajes durante su tiempo libre.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068482-325","front":"only","back":"solo","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She was [b]only[/b] a child when she first learned to ride a bike.","backDesc":"Ella era [b]solo[/b] una niña cuando aprendió a montar en bicicleta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068482-326","front":"left","back":"izquierda","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He took a [b]left[/b] turn at the next intersection.","backDesc":"Tomó un giro [b]a la izquierda[/b] en la próxima intersección.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068482-327","front":"round","back":"redondo","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They sat around the [b]round[/b] table discussing their plans.","backDesc":"Se sentaron alrededor de la mesa [b]redonda[/b] discutiendo sus planes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068482-328","front":"late","back":"tarde","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She arrived [b]late[/b] to the meeting due to traffic.","backDesc":"Ella llegó [b]tarde[/b] a la reunión debido al tráfico.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068483-329","front":"man","back":"hombre","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]man[/b] walked his dog in the park every morning.","backDesc":"El [b]hombre[/b] paseaba a su perro en el parque cada mañana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068483-330","front":"run","back":"correr","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]run[/b] for office in the upcoming election.","backDesc":"Decidió [b]correr[/b] para el cargo en las próximas elecciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068483-331","front":"year","back":"año","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This [b]year[/b] has been the most challenging yet.","backDesc":"Este [b]año[/b] ha sido el más desafiante hasta ahora.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068483-332","front":"don't","back":"no hacer","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]don't[/b] forget to lock the door when you leave.","backDesc":"Por favor, [b]no hagas[/b] eso sin pensarlo primero.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068484-333","front":"(he) came","back":"llegó","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"After a long journey, [b](he) came[/b] to visit his family.","backDesc":"Después de un largo viaje, [b]llegó[/b] para visitar a su familia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068484-334","front":"while","back":"mientras","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She read a book [b]while[/b] waiting for the bus.","backDesc":"Ella leyó un libro [b]mientras[/b] esperaba el autobús.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068484-335","front":"show","back":"mostrar","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The magician will [b]show[/b] his latest tricks tonight.","backDesc":"El mago [b]mostrará[/b] sus últimos trucos esta noche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068484-336","front":"press","back":"presionar","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You need to [b]press[/b] the button to start the machine.","backDesc":"Necesitas [b]presionar[/b] el botón para iniciar la máquina.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068485-337","front":"every","back":"cada","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She visits her grandparents [b]every[/b] weekend.","backDesc":"[b]Cada[/b] fin de semana visita a sus abuelos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068485-338","front":"close","back":"cerca","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]close[/b] the store early due to the storm.","backDesc":"Decidieron [b]cerrar[/b] la tienda temprano debido a la tormenta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068485-339","front":"good","back":"bueno","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She did a [b]good[/b] job on her presentation.","backDesc":"Fue un [b]buen[/b] trabajo en su presentación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068485-340","front":"night","back":"noche","category":"Parte 17","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They went for a walk under the [b]night[/b] sky filled with stars.","backDesc":"Salieron a caminar bajo el cielo [b]noche[/b] lleno de estrellas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068485-341","front":"me","back":"me","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Can you help [b]me[/b] with this heavy box?","backDesc":"Esta tarea es para [b]mí[/b], así que me encargaré de ella.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068486-342","front":"real","back":"real","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He couldn't believe the [b]real[/b] beauty of the landscape.","backDesc":"No podía creer la [b]real[/b] belleza del paisaje.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068486-343","front":"give","back":"dar","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]give[/b] a donation to the charity.","backDesc":"Decidió [b]dar[/b] una donación a la caridad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068486-344","front":"life","back":"vida","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Traveling can greatly enrich your [b]life[/b].","backDesc":"Viajar puede enriquecer enormemente tu [b]vida[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068486-345","front":"our","back":"nuestro","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This is [b]our[/b] house, and we love it here.","backDesc":"Esta es [b]nuestra[/b] casa, y nos encanta estar aquí.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068487-346","front":"few","back":"pocos","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Only a [b]few[/b] people attended the meeting.","backDesc":"Tuvo [b]pocos[/b] asistentes a la reunión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068487-347","front":"under","back":"bajo","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The cat is hiding [b]under[/b] the table.","backDesc":"El gato está escondido [b]bajo[/b] la mesa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068487-348","front":"north","back":"norte","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to travel [b]north[/b] to explore the mountains.","backDesc":"Decidieron viajar [b]al norte[/b] para explorar las montañas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068487-349","front":"open","back":"abrir","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]open[/b] the window to let some fresh air in.","backDesc":"Por favor, [b]abre[/b] la ventana para dejar entrar aire fresco.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068488-350","front":"ten","back":"diez","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She won [b]ten[/b] gold medals in her career.","backDesc":"Necesito [b]diez[/b] manzanas para el postre.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068488-351","front":"seem","back":"parecer","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He may [b]seem[/b] uninterested, but he's actually very engaged.","backDesc":"Parece [b]parecer[/b] cansado, pero en realidad está muy involucrado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068488-352","front":"simple","back":"simple","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The solution to the problem was surprisingly [b]simple[/b].","backDesc":"La solución al problema fue sorprendentemente [b]simple[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068488-353","front":"together","back":"juntos","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Let's work [b]together[/b] to achieve our goals.","backDesc":"Trabajemos [b]juntos[/b] para alcanzar nuestras metas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068489-354","front":"several","back":"varios","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has visited [b]several[/b] countries in Europe.","backDesc":"Tengo [b]varios[/b] ideas para nuestra presentación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068489-355","front":"next","back":"siguiente","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"What's the [b]next[/b] step in the process?","backDesc":"Él será nuestro [b]siguiente[/b] orador en la conferencia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068489-356","front":"vowel","back":"vocal","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"In English, [b]vowels[/b] are essential for pronunciation.","backDesc":"En polaco, la [b]vocal[/b] es un elemento clave de cada palabra.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068489-357","front":"white","back":"blanco","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She wore a beautiful [b]white[/b] dress to the wedding.","backDesc":"La nieve es [b]blanca[/b] y brilla bajo la luz del sol.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068490-358","front":"toward","back":"hacia","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They walked [b]toward[/b] the sunset, enjoying the view.","backDesc":"Viajaron [b]hacia[/b] el norte para evitar el frío.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068490-359","front":"children","back":"niños","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The park was filled with [b]children[/b] playing and laughing.","backDesc":"Los [b]niños[/b] disfrutan pasar tiempo al aire libre.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068490-360","front":"war","back":"guerra","category":"Parte 18","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The stories of [b]war[/b] have shaped our history.","backDesc":"Las [b]guerras[/b] han moldeado nuestra historia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068491-361","front":"begin","back":"comenzar","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]begin[/b] the project next month.","backDesc":"Decidieron [b]comenzar[/b] un nuevo capítulo en su vida.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068491-362","front":"lay","back":"acostar","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Yesterday, she [b]lay[/b] on the beach all day.","backDesc":"Ayer [b]acostó[/b] en el sofá, descansando después del trabajo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068491-363","front":"got","back":"obtener","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]got[/b] a new job offer last week.","backDesc":"Recibió muchas [b]opiniones positivas[/b] sobre su trabajo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068491-364","front":"against","back":"contra","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They voted [b]against[/b] the proposed changes.","backDesc":"Estuvieron [b]contra[/b] la implementación de nuevas reglas en la empresa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068491-365","front":"walk","back":"caminar","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She likes to [b]walk[/b] in the park every evening.","backDesc":"Le gusta [b]caminar[/b] al trabajo para mantenerse en forma.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068491-366","front":"pattern","back":"patrón","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The fabric has a beautiful [b]pattern[/b] of flowers.","backDesc":"El diseñador creó un nuevo [b]patrón[/b] que rápidamente se volvió popular.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068492-367","front":"example","back":"ejemplo","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This is a perfect [b]example[/b] of modern architecture.","backDesc":"Este es un [b]ejemplo[/b] perfecto de arquitectura moderna.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068492-368","front":"slow","back":"lento","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The old computer runs very [b]slow[/b] compared to the new model.","backDesc":"Es [b]lento[/b], pero siempre preciso en su trabajo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068492-369","front":"ease","back":"facilidad","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She completed the task with great [b]ease[/b].","backDesc":"La [b]facilidad[/b] de uso de este dispositivo es su mayor ventaja.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068492-370","front":"center","back":"centro","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to meet at the [b]center[/b] of the city.","backDesc":"La nueva oficina está en el [b]centro[/b], lo que facilita el acceso para los empleados.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068492-371","front":"paper","back":"papel","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She handed him a [b]paper[/b] with her contact information.","backDesc":"Necesito más [b]papel[/b] para imprimir todos los documentos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068493-372","front":"love","back":"amor","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Their [b]love[/b] for each other was evident to everyone.","backDesc":"El [b]amor[/b] es la fuerza más poderosa en nuestras vidas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068493-373","front":"group","back":"grupo","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]group[/b] decided to go on a hiking trip together.","backDesc":"Este [b]grupo[/b] de trabajo ha estado desarrollando un nuevo producto durante varios meses.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068493-374","front":"person","back":"persona","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Each [b]person[/b] has unique talents and abilities.","backDesc":"Esta [b]persona[/b] es conocida por su generosidad y bondad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068494-375","front":"always","back":"siempre","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]always[/b] arrives early for meetings.","backDesc":"Él [b]siempre[/b] ayuda a sus amigos cuando lo necesitan.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068494-376","front":"money","back":"dinero","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Managing [b]money[/b] wisely is crucial for financial stability.","backDesc":"El dinero no puede comprar [b]dinero[/b], pero puede ayudar en muchas situaciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068494-377","front":"music","back":"música","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Listening to [b]music[/b] helps her relax after a long day.","backDesc":"Le encanta escuchar [b]música[/b] que refleja su estado de ánimo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068495-378","front":"serve","back":"servir","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]serve[/b] the community by volunteering.","backDesc":"Quieren [b]servir[/b] a la comunidad a través de diversas iniciativas caritativas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068495-379","front":"those","back":"esos","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Those[/b] shoes look comfortable for walking.","backDesc":"Esos [b]edificios[/b] eran parte del casco antiguo de la ciudad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068495-380","front":"appear","back":"aparecer","category":"Parte 19","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Stars begin to [b]appear[/b] as the sun sets.","backDesc":"Nuevos problemas empezaron a [b]aparecer[/b] tras la implementación de los cambios.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068495-381","front":"both","back":"ambos","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to go [b]both[/b] to the concert together.","backDesc":"Trabajan [b]juntos[/b] en un nuevo proyecto para lograr mejores resultados.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068496-382","front":"road","back":"camino","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]road[/b] to success is often paved with challenges.","backDesc":"Este [b]camino[/b] conduce a un encantador pueblo junto al mar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068496-383","front":"mark","back":"marcar","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]mark[/b] the important sections in the document.","backDesc":"Tuvo que [b]marcar[/b] todos los puntos importantes durante la presentación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068496-384","front":"map","back":"mapa","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She used a [b]map[/b] to navigate the unfamiliar city.","backDesc":"Necesito una [b]mapa[/b] de la región para orientarme mejor.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068496-385","front":"often","back":"a menudo","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They [b]often[/b] go hiking on weekends.","backDesc":"[b]A menudo[/b] se retrasa a las reuniones debido al tráfico.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068496-386","front":"rain","back":"lluvia","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The forecast predicts [b]rain[/b] all week.","backDesc":"[b]Lluvia[/b] cayó ininterrumpidamente durante toda la noche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068497-387","front":"letter","back":"carta","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She received a [b]letter[/b] from her old friend.","backDesc":"Escribió una [b]carta[/b] larga expresando sus sentimientos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068497-388","front":"rule","back":"gobernar","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to [b]rule[/b] with fairness and justice.","backDesc":"Decidieron [b]gobernar[/b] el país conforme a los principios democráticos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068497-389","front":"until","back":"hasta que","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Wait here [b]until[/b] I return.","backDesc":"No dejaré de trabajar [b]hasta que[/b] alcance mi objetivo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068497-390","front":"govern","back":"gobernar","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They plan to [b]govern[/b] with transparency and integrity.","backDesc":"El nuevo partido quiere [b]gobernar[/b] el país de manera más eficiente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068498-391","front":"mile","back":"milla","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They walked a [b]mile[/b] each to reach the summit.","backDesc":"Recorrieron [b]milla[/b] en un día, superando terrenos difíciles.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068498-392","front":"pull","back":"tirar","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He tried to [b]pull[/b] the heavy door open.","backDesc":"Tuvo que [b]tirar[/b] del carro para moverlo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068498-393","front":"river","back":"río","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]river[/b] flows peacefully through the valley.","backDesc":"Este [b]río[/b] es conocido por su agua limpia y rica fauna.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068498-394","front":"cold","back":"frío","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The weather is very [b]cold[/b] today, so wear a jacket.","backDesc":"Hace [b]frío[/b], así que mejor ponte un suéter.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068499-395","front":"car","back":"coche","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She bought a new [b]car[/b] last weekend.","backDesc":"Este [b]coche[/b] no solo es rápido, sino también muy eficiente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068499-396","front":"notice","back":"aviso, notar","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]notice[/b] the new parking regulations.","backDesc":"Notó un [b]aviso[/b] en el tablero de información.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068499-397","front":"feet","back":"pies","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her [b]feet[/b] were sore after the long hike.","backDesc":"Tuvo que usar zapatos cómodos para proteger sus [b]pies[/b] durante el viaje.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068499-398","front":"voice","back":"voz","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has a beautiful [b]voice[/b] that captivates everyone.","backDesc":"Su [b]voz[/b] es profunda y llena de emociones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068499-399","front":"care","back":"cuidado","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]care[/b] for the abandoned animals.","backDesc":"Es su responsabilidad proporcionar [b]cuidado[/b] a las personas mayores.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068500-400","front":"unit","back":"unidad","category":"Parte 20","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Each [b]unit[/b] in the course covers a different topic.","backDesc":"Esta [b]unidad[/b] educativa se enfoca en los fundamentos de las matemáticas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068500-401","front":"second","back":"segundo","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She finished the race in [b]second[/b] place.","backDesc":"Este es el [b]segundo[/b] episodio de la serie que debes ver.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068500-402","front":"power","back":"fuerza","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Electric [b]power[/b] is essential for modern life.","backDesc":"La [b]fuerza[/b] del motor de este coche es impresionante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068500-403","front":"book","back":"libro","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She is reading a fascinating [b]book[/b] about history.","backDesc":"Ella [b]escribió[/b] un [b]libro[/b] nuevo que ganó muchos premios.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068500-404","front":"town","back":"ciudad","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to move to a smaller [b]town[/b] for a quieter life.","backDesc":"Esta [b]ciudad[/b] está llena de monumentos y atracciones turísticas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068501-405","front":"carry","back":"llevar","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She can [b]carry[/b] all the groceries in one trip.","backDesc":"Tuvo que [b]llevar[/b] bolsas pesadas por toda la casa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068501-406","front":"fine","back":"bien","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Everything is [b]fine[/b] now, thanks for asking.","backDesc":"Todo está [b]bien[/b], no te preocupes por eso.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068501-407","front":"took","back":"atar, tomar (en pasado)","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]took[/b] the opportunity to travel abroad.","backDesc":"Ató la [b]mano[/b] de su amigo para consolarlo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068501-408","front":"certain","back":"cierto","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He is [b]certain[/b] to succeed in his endeavors.","backDesc":"Está [b]cierto[/b] de que su plan traerá los resultados esperados.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068502-409","front":"science","back":"ciencias exactas","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to pursue a career in [b]science[/b].","backDesc":"[b]Las ciencias exactas[/b] juegan un papel clave en el desarrollo de la tecnología.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068502-410","front":"fly","back":"volar","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Birds [b]fly[/b] gracefully across the sky.","backDesc":"Le encanta [b]volar[/b] en avión a diferentes países.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068502-411","front":"eat","back":"comer","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]eat[/b] healthier by including more vegetables in her diet.","backDesc":"Decidió [b]comer[/b] más sano añadiendo más verduras a su dieta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068502-412","front":"fall","back":"caer","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Leaves begin to [b]fall[/b] as autumn approaches, painting the landscape with vibrant colors.","backDesc":"Las hojas empiezan a [b]caer[/b] cuando se acerca el otoño, pintando el paisaje con colores vibrantes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068503-413","front":"room","back":"habitación","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He entered the [b]room[/b] silently, not wanting to disturb the sleeping child.","backDesc":"Entró a la [b]habitación[/b] silenciosamente, sin querer molestar al niño que dormía.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068503-414","front":"lead","back":"llevar","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She will [b]lead[/b] the team to victory with her strategic planning.","backDesc":"Ella [b]llevará[/b] al equipo a la victoria con su planificación estratégica.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068503-415","front":"friend","back":"amigo","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A true [b]friend[/b] is someone who stands by you through thick and thin.","backDesc":"Un verdadero [b]amigo[/b] es alguien que está a tu lado en las buenas y en las malas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068503-416","front":"cry","back":"llorar","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Sometimes it's okay to [b]cry[/b] and let your emotions out.","backDesc":"A veces está bien [b]llorar[/b] y dejar salir tus emociones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068504-417","front":"began","back":"comenzó","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The project [b]began[/b] with a simple idea that grew into something remarkable.","backDesc":"El proyecto [b]comenzó[/b] con una idea simple que se convirtió en algo notable.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068504-418","front":"dark","back":"oscuro","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The forest became [b]dark[/b] as night fell, hiding its secrets in shadows.","backDesc":"El bosque se volvió [b]oscuro[/b] al caer la noche, ocultando sus secretos en las sombras.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068504-419","front":"idea","back":"idea","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her innovative [b]idea[/b] revolutionized the way we approach renewable energy.","backDesc":"Su innovadora [b]idea[/b] revolucionó la forma en que abordamos la energía renovable.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068504-420","front":"machine","back":"máquina","category":"Parte 21","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The new [b]machine[/b] can process data at unprecedented speeds.","backDesc":"La nueva [b]máquina[/b] puede procesar datos a velocidades sin precedentes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068505-421","front":"fish","back":"pez, pescar","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He loves to [b]fish[/b] early in the morning when the lake is calm.","backDesc":"Le encanta [b]pescar[/b] temprano en la mañana cuando el lago está tranquilo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068505-422","front":"note","back":"nota, notar","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]note[/b] the changes in the schedule for next week.","backDesc":"Por favor, [b]nota[/b] los cambios en el horario para la próxima semana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068505-423","front":"mountain","back":"montaña, escalar montañas","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]mountain[/b] climb during their summer vacation.","backDesc":"Decidieron [b]escalar montañas[/b] durante sus vacaciones de verano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068505-424","front":"wait","back":"esperar","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You have to [b]wait[/b] patiently for the right opportunity.","backDesc":"Tienes que [b]esperar[/b] pacientemente la oportunidad adecuada.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068505-425","front":"stop","back":"detenerse","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]stop[/b] procrastinating and start her project.","backDesc":"Decidió [b]detenerse[/b] de procrastinar y comenzar su proyecto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068506-426","front":"plan","back":"planear","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They need to [b]plan[/b] their itinerary before the trip.","backDesc":"Necesitan [b]planear[/b] su itinerario antes del viaje.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068506-427","front":"once","back":"una vez","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Once[/b] upon a time, there was a brave knight.","backDesc":"[b]Había una vez[/b] un valiente caballero.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068506-428","front":"figure","back":"figura, descifrar","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The artist loves to [b]figure[/b] out new styles for her paintings.","backDesc":"La artista ama [b]descifrar[/b] nuevos estilos para sus pinturas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068506-429","front":"base","back":"establecer, fundamentar","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The company decided to [b]base[/b] its operations in the new city.","backDesc":"La empresa decidió [b]establecer[/b] sus operaciones en la nueva ciudad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068507-430","front":"star","back":"estrella","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She dreams of becoming a [b]star[/b] in the music industry.","backDesc":"Sueña con convertirse en una [b]estrella[/b] en la industria de la música.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068507-431","front":"hear","back":"escuchar","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I can [b]hear[/b] the birds singing outside my window.","backDesc":"Puedo [b]escuchar[/b] a los pájaros cantar fuera de mi ventana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068507-432","front":"box","back":"caja","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please place the fragile items in a [b]box[/b] for shipping.","backDesc":"Por favor, coloca los objetos frágiles en una [b]caja[/b] para el envío.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068507-433","front":"horse","back":"caballo","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]horse[/b] ride through the countryside on weekends.","backDesc":"Decidieron montar a caballo por el campo los fines de semana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068507-434","front":"noun","back":"sustantivo","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"In English grammar, [b]noun[/b] is a fundamental part of speech.","backDesc":"En la gramática inglesa, [b]sustantivo[/b] es una parte fundamental de la oración.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068508-435","front":"cut","back":"cortar","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Be careful not to [b]cut[/b] yourself while handling the knife.","backDesc":"Ten cuidado de no [b]cortar[/b] mientras manejas el cuchillo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068508-436","front":"field","back":"campo","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to play football in the open [b]field[/b].","backDesc":"Decidieron jugar fútbol en el campo abierto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068508-437","front":"sure","back":"seguro","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Are you [b]sure[/b] you locked the door before leaving?","backDesc":"¿Estás [b]seguro[/b] de que cerraste la puerta antes de irte?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068508-438","front":"rest","back":"descanso","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"After a long day at work, she enjoys some [b]rest[/b].","backDesc":"Después de un largo día de trabajo, disfruta de un [b]descanso[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068509-439","front":"watch","back":"ver","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]watch[/b] the sunset from the hilltop.","backDesc":"Decidieron [b]ver[/b] la puesta de sol desde la cima de la colina.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068509-440","front":"correct","back":"corregir","category":"Parte 22","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to [b]correct[/b] your mistakes to improve.","backDesc":"Es importante [b]corregir[/b] tus errores para mejorar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068509-441","front":"color","back":"color","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She loves to [b]color[/b] her drawings with vibrant hues.","backDesc":"A ella le encanta [b]colorear[/b] sus dibujos con tonos vibrantes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068509-442","front":"able","back":"capaz","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He is [b]able[/b] to solve complex problems efficiently.","backDesc":"Él es [b]capaz[/b] de resolver problemas complejos de manera eficiente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068510-443","front":"face","back":"cara","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She couldn't hide the fear on her [b]face[/b].","backDesc":"No pudo ocultar el miedo en su [b]cara[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068510-444","front":"pound","back":"patear, libra","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He used a hammer to [b]pound[/b] the nails into the wood.","backDesc":"Usó un martillo para [b]golpear[/b] los clavos en la madera.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068510-445","front":"wood","back":"madera","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They built a cabin out of [b]wood[/b] in the forest.","backDesc":"Construyeron una cabaña de [b]madera[/b] en el bosque.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068511-446","front":"done","back":"hecho","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has [b]done[/b] all her homework for the week.","backDesc":"Ella ha [b]hecho[/b] todas sus tareas para la semana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068511-447","front":"main","back":"principal","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]main[/b] reason for the meeting was to discuss the new project.","backDesc":"La [b]principal[/b] razón de la reunión fue discutir el nuevo proyecto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068511-448","front":"beauty","back":"belleza","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She always appreciates the [b]beauty[/b] of nature during her hikes.","backDesc":"Siempre aprecia la [b]belleza[/b] de la naturaleza durante sus caminatas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068512-449","front":"enough","back":"suficiente","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He didn't have [b]enough[/b] time to complete the assignment.","backDesc":"No tuvo [b]suficiente[/b] tiempo para completar la tarea.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068512-450","front":"drive","back":"conducir, paseo","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She loves to [b]drive[/b] along the coastal highway on weekends.","backDesc":"Le encanta [b]conducir[/b] por la autopista costera los fines de semana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068512-451","front":"plain","back":"llanura, simple","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The landscape was a vast [b]plain[/b] stretching as far as the eye could see.","backDesc":"El paisaje era una vasta [b]llanura[/b] que se extendía hasta donde la vista podía alcanzar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068512-452","front":"stood","back":"estuvo, estaba","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]stood[/b] at the podium and delivered his speech confidently.","backDesc":"Estuvo [b]de pie[/b] en el podio y dio su discurso con confianza.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068513-453","front":"girl","back":"niña","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]girl[/b] found a beautiful shell on the beach.","backDesc":"La [b]niña[/b] encontró una concha hermosa en la playa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068513-454","front":"contain","back":"contener","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This box can [b]contain[/b] all your favorite books.","backDesc":"Esta caja puede [b]contener[/b] todos tus libros favoritos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068513-455","front":"usual","back":"habitual","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He returned to his [b]usual[/b] routine after the vacation.","backDesc":"Regresó a su rutina [b]habitual[/b] después de las vacaciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068513-456","front":"front","back":"frente","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She placed the vase on the [b]front[/b] table in the living room.","backDesc":"Colocó el jarrón en la mesa [b]frente[/b] en la sala de estar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068513-457","front":"young","back":"joven","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]young[/b] tree sprouted new leaves in spring.","backDesc":"El árbol [b]joven[/b] brotó nuevas hojas en primavera.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068514-458","front":"teach","back":"enseñar","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She loves to [b]teach[/b] children new things every day.","backDesc":"Ella ama [b]enseñar[/b] cosas nuevas a los niños cada día.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068514-459","front":"ready","back":"listo","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They are [b]ready[/b] to start the competition at dawn.","backDesc":"Están [b]listos[/b] para comenzar la competencia al amanecer.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068514-460","front":"week","back":"semana","category":"Parte 23","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She plans to travel abroad for a [b]week[/b].","backDesc":"Planea viajar al extranjero por una [b]semana[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068515-461","front":"dead","back":"muerto","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]dead[/b] tree stood alone in the barren landscape.","backDesc":"El [b]árbol muerto[/b] se erguía solo en el paisaje árido.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068515-462","front":"final","back":"final, último","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]final[/b] match will determine the champion.","backDesc":"El partido [b]final[/b] determinará al campeón.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068515-463","front":"ever","back":"alguna vez","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Have you [b]ever[/b] traveled to Asia before?","backDesc":"¿Has [b]alguna vez[/b] viajado a Asia antes?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068515-464","front":"gave","back":"dio","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]gave[/b] her friend a beautiful gift for her birthday.","backDesc":"Ella [b]dio[/b] a su amiga un hermoso regalo para su cumpleaños.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068515-465","front":"red","back":"rojo","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He chose a [b]red[/b] tie to match his suit.","backDesc":"Eligió una corbata [b]roja[/b] para combinar con su traje.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068515-466","front":"green","back":"verde","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The park was filled with [b]green[/b] trees and blooming flowers.","backDesc":"El parque estaba lleno de árboles [b]verdes[/b] y flores en flor.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068516-467","front":"enough","back":"suficiente","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He didn't have [b]enough[/b] time to complete the assignment.","backDesc":"No tuvo [b]suficiente[/b] tiempo para completar la tarea.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068516-468","front":"drive","back":"conducir, paseo","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She loves to [b]drive[/b] along the coastal highway on weekends.","backDesc":"Le encanta [b]conducir[/b] por la autopista costera los fines de semana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068516-469","front":"plain","back":"llanura, simple","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The landscape was a vast [b]plain[/b] stretching as far as the eye could see.","backDesc":"El paisaje era una vasta [b]llanura[/b] que se extendía hasta donde la vista podía alcanzar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068516-470","front":"stood","back":"estuvo, estaba","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]stood[/b] at the podium and delivered his speech confidently.","backDesc":"Estuvo [b]de pie[/b] en el podio y dio su discurso con confianza.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068517-471","front":"girl","back":"niña","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]girl[/b] found a beautiful shell on the beach.","backDesc":"La [b]niña[/b] encontró una concha hermosa en la playa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068517-472","front":"contain","back":"contener","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This box can [b]contain[/b] all your favorite books.","backDesc":"Esta caja puede [b]contener[/b] todos tus libros favoritos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068517-473","front":"usual","back":"habitual","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He returned to his [b]usual[/b] routine after the vacation.","backDesc":"Regresó a su rutina [b]habitual[/b] después de las vacaciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068517-474","front":"front","back":"frente","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She placed the vase on the [b]front[/b] table in the living room.","backDesc":"Colocó el jarrón en la mesa [b]frente[/b] en la sala de estar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068518-475","front":"young","back":"joven","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]young[/b] tree sprouted new leaves in spring.","backDesc":"El árbol [b]joven[/b] brotó nuevas hojas en primavera.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068518-476","front":"teach","back":"enseñar","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She loves to [b]teach[/b] children new things every day.","backDesc":"Ella ama [b]enseñar[/b] cosas nuevas a los niños cada día.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068518-477","front":"ready","back":"listo","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They are [b]ready[/b] to start the competition at dawn.","backDesc":"Están [b]listos[/b] para comenzar la competencia al amanecer.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068518-478","front":"week","back":"semana","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She plans to travel abroad for a [b]week[/b].","backDesc":"Planea viajar al extranjero por una [b]semana[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-479","front":"dead","back":"muerto","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]dead[/b] tree stood alone in the barren landscape.","backDesc":"El [b]árbol muerto[/b] se erguía solo en el paisaje árido.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-480","front":"final","back":"final, último","category":"Parte 24","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]final[/b] match will determine the champion.","backDesc":"El partido [b]final[/b] determinará al campeón.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-481","front":"fact","back":"hecho","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's a [b]fact[/b] that exercise improves health.","backDesc":"Es un [b]hecho[/b] que el ejercicio mejora la salud.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-482","front":"product","back":"producto","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The new [b]product[/b] has received excellent reviews.","backDesc":"El nuevo [b]producto[/b] ha recibido excelentes reseñas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-483","front":"street","back":"calle","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They walked down the [b]street[/b] enjoying the evening lights.","backDesc":"Caminaban por la [b]calle[/b] disfrutando de las luces vespertinas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-484","front":"black","back":"negro","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She wore a stunning [b]black[/b] dress to the gala.","backDesc":"Ella llevaba un vestido [b]negro[/b] deslumbrante en la gala.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-485","front":"inch","back":"pulgada","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He measured the table to be exactly [b]inch[/b] wide.","backDesc":"Midió la mesa para que fuera exactamente de [b]pulgadas[/b] de ancho.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-486","front":"watch","back":"ver","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]watch[/b] the sunset from the hilltop.","backDesc":"Decidieron [b]ver[/b] la puesta de sol desde la cima de la colina.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-487","front":"clear","back":"claro, limpiar","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]clear[/b] your desk before leaving the office.","backDesc":"Por favor, [b]limpia[/b] tu escritorio antes de salir de la oficina.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-488","front":"song","back":"canción","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She wrote a beautiful [b]song[/b] for her friend's wedding.","backDesc":"Escribió una hermosa [b]canción[/b] para la boda de su amiga.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-489","front":"tail","back":"cola","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The cat chased its [b]tail[/b] in circles for fun.","backDesc":"El gato perseguía su [b]cola[/b] en círculos por diversión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-490","front":"measure","back":"medir","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They used a ruler to [b]measure[/b] the length of the table.","backDesc":"Usaron una regla para [b]medir[/b] la longitud de la mesa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-491","front":"produce","back":"producir","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The factory can [b]produce[/b] thousands of units each month.","backDesc":"La fábrica puede [b]producir[/b] miles de unidades cada mes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-492","front":"door","back":"puerta","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please close the [b]door[/b] behind you when you enter.","backDesc":"Por favor, cierra la [b]puerta[/b] detrás de ti al entrar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-493","front":"fact","back":"hecho","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's a [b]fact[/b] that exercise improves health.","backDesc":"Es un [b]hecho[/b] que el ejercicio mejora la salud.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-494","front":"product","back":"producto","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The new [b]product[/b] has received excellent reviews.","backDesc":"El nuevo [b]producto[/b] ha recibido excelentes reseñas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-495","front":"street","back":"calle","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They walked down the [b]street[/b] enjoying the evening lights.","backDesc":"Caminaban por la [b]calle[/b] disfrutando de las luces vespertinas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-496","front":"black","back":"negro","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She wore a stunning [b]black[/b] dress to the gala.","backDesc":"Ella llevaba un vestido [b]negro[/b] deslumbrante en la gala.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-497","front":"inch","back":"pulgada","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He measured the table to be exactly [b]inch[/b] wide.","backDesc":"Midió la mesa para que fuera exactamente de [b]pulgadas[/b] de ancho.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-498","front":"watch","back":"ver","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]watch[/b] the sunset from the hilltop.","backDesc":"Decidieron [b]ver[/b] la puesta de sol desde la cima de la colina.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-499","front":"clear","back":"claro, limpiar","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]clear[/b] your desk before leaving the office.","backDesc":"Por favor, [b]limpia[/b] tu escritorio antes de salir de la oficina.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068519-500","front":"song","back":"canción","category":"Parte 25","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She wrote a beautiful [b]song[/b] for her friend's wedding.","backDesc":"Ella escribió una hermosa [b]canción[/b] para la boda de su amiga.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068524-501","front":"short","back":"corto","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to wear a [b]short[/b] dress to the summer party.","backDesc":"Decidió ponerse un vestido [b]corto[/b] para la fiesta de verano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068524-502","front":"multiply","back":"multiplicar","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"To [b]multiply[/b] the ingredients, you need to use precise measurements.","backDesc":"Para [b]multiplicar[/b] los ingredientes, debes usar medidas precisas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068524-503","front":"numeral","back":"numeral","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]numeral[/b] system is essential for performing mathematical calculations.","backDesc":"El sistema [b]numeral[/b] es esencial para realizar cálculos matemáticos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068524-504","front":"nothing","back":"nada","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"There was [b]nothing[/b] left after the storm destroyed the house.","backDesc":"No quedó [b]nada[/b] después de que la tormenta destruyera la casa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068525-505","front":"class","back":"clase","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The chemistry [b]class[/b] will start at 9 AM sharp.","backDesc":"La [b]clase[/b] de química comenzará puntualmente a las 9 AM.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068525-506","front":"course","back":"curso","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She enrolled in a [b]course[/b] to improve her programming skills.","backDesc":"Se inscribió en un [b]curso[/b] para mejorar sus habilidades de programación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068525-507","front":"wind","back":"viento","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]wind[/b] was so strong that it knocked down several trees.","backDesc":"El [b]viento[/b] era tan fuerte que derribó varios árboles.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068525-508","front":"stay","back":"quedarse","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]stay[/b] at a cozy cabin during their vacation.","backDesc":"Decidieron [b]quedarse[/b] en una cabaña acogedora durante sus vacaciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068526-509","front":"question","back":"pregunta","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He raised a [b]question[/b] about the new project during the meeting.","backDesc":"Durante la reunión, planteó una [b]pregunta[/b] sobre el nuevo proyecto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068526-510","front":"wheel","back":"rueda","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The car's [b]wheel[/b] was damaged in the accident.","backDesc":"La [b]rueda[/b] del coche se dañó en el accidente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068526-511","front":"happen","back":"ocurrir","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Unexpected events can [b]happen[/b] at any moment.","backDesc":"Eventos inesperados pueden [b]ocurrir[/b] en cualquier momento.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068530-512","front":"full","back":"completo","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her schedule is completely [b]full[/b] for the entire week.","backDesc":"Su horario está completamente [b]completo[/b] para toda la semana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068530-513","front":"complete","back":"completo","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The project requires a [b]complete[/b] overhaul to meet the standards.","backDesc":"El proyecto requiere una revisión [b]completa[/b] para cumplir con los estándares.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068530-514","front":"force","back":"fuerza","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]force[/b] of the ocean waves was mesmerizing.","backDesc":"La [b]fuerza[/b] de las olas del océano era hipnotizante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068531-515","front":"ship","back":"barco","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The ancient [b]ship[/b] was discovered at the bottom of the sea.","backDesc":"El antiguo [b]barco[/b] fue descubierto en el fondo del mar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068531-516","front":"blue","back":"azul","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She painted her room in a calming shade of [b]blue[/b].","backDesc":"Pintó su habitación en un tono [b]azul[/b] calmante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068531-517","front":"area","back":"área","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This [b]area[/b] is known for its beautiful landscapes.","backDesc":"Esta [b]área[/b] es conocida por sus hermosos paisajes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068531-518","front":"object","back":"objeto","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She couldn't identify the mysterious [b]object[/b] in the sky.","backDesc":"No pudo identificar el [b]objeto[/b] misterioso en el cielo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068532-519","front":"half","back":"mitad","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He ate [b]half[/b] of the pizza by himself.","backDesc":"Comió [b]la mitad[/b] de la pizza por sí mismo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068532-520","front":"decide","back":"decidir","category":"Parte 26","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They couldn't [b]decide[/b] which movie to watch.","backDesc":"No pudieron [b]decidir[/b] qué película ver.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068532-521","front":"rock","back":"roca","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The hiker slipped on a loose [b]rock[/b] and fell.","backDesc":"El excursionista resbaló en una [b]roca[/b] suelta y cayó.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068532-522","front":"surface","back":"superficie","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]surface[/b] of the lake was calm and reflective.","backDesc":"La [b]superficie[/b] del lago estaba calmada y reflejante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068533-523","front":"order","back":"orden, pedido","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please place your [b]order[/b] at the counter.","backDesc":"Por favor, coloca tu [b]pedido[/b] en el mostrador.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068533-524","front":"deep","back":"profundo","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The diver explored the [b]deep[/b] parts of the ocean.","backDesc":"El buzo exploró las partes [b]profundas[/b] del océano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068533-525","front":"fire","back":"fuego","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The building was evacuated due to a [b]fire[/b].","backDesc":"El edificio fue evacuado debido a un [b]fuego[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068534-526","front":"moon","back":"luna","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]moon[/b] shone brightly in the night sky.","backDesc":"La [b]luna[/b] brillaba intensamente en el cielo nocturno.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068534-527","front":"south","back":"sur","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They traveled to the [b]south[/b] coast for their holiday.","backDesc":"Viajaron a la costa [b]sur[/b] para sus vacaciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068534-528","front":"island","back":"isla","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The tropical [b]island[/b] was a perfect getaway.","backDesc":"La [b]isla[/b] tropical fue una escapada perfecta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068534-529","front":"problem","back":"problema","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She solved the complex [b]problem[/b] with ease.","backDesc":"Ella resolvió el [b]problema[/b] complejo con facilidad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068535-530","front":"foot","back":"pie","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He injured his [b]foot[/b] during the soccer match.","backDesc":"Se lesionó el [b]pie[/b] durante el partido de fútbol.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068535-531","front":"piece","back":"pieza","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She gave him a [b]piece[/b] of her homemade cake.","backDesc":"Le dio un [b]pedazo[/b] de su pastel casero.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068535-532","front":"system","back":"sistema","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The computer [b]system[/b] needs an upgrade.","backDesc":"El [b]sistema[/b] informático necesita una actualización.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068535-533","front":"told","back":"dijo","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]told[/b] him the truth about the situation.","backDesc":"Ella le [b]dijo[/b] la verdad sobre la situación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068536-534","front":"busy","back":"ocupado","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He was too [b]busy[/b] to attend the meeting.","backDesc":"Estaba demasiado [b]ocupado[/b] para asistir a la reunión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068536-535","front":"knew","back":"sabía","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]knew[/b] the answer to the question immediately.","backDesc":"Ella [b]sabía[/b] la respuesta a la pregunta de inmediato.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068536-536","front":"test","back":"probar","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The students prepared to [b]test[/b] their new knowledge.","backDesc":"Los estudiantes se prepararon para [b]probar[/b] sus nuevos conocimientos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068536-537","front":"pass","back":"aprobar","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She worked hard to [b]pass[/b] her final exams.","backDesc":"Ella trabajó duro para [b]aprobar[/b] sus exámenes finales.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068536-538","front":"record","back":"grabar","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He decided to [b]record[/b] a new album with his band.","backDesc":"Decidió [b]grabar[/b] un nuevo álbum con su banda.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068537-539","front":"since","back":"desde","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They have been friends [b]since[/b] childhood.","backDesc":"Han sido amigos [b]desde[/b] la infancia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068537-540","front":"boat","back":"barco","category":"Parte 27","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They set sail on their [b]boat[/b] at dawn.","backDesc":"Zarpieron en su [b]barco[/b] al amanecer.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068537-541","front":"top","back":"cima","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She reached the [b]top[/b] of the mountain after a long hike.","backDesc":"Llegó a la [b]cima[/b] de la montaña después de una larga caminata.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068537-542","front":"common","back":"común","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A [b]common[/b] misconception is that bats are blind.","backDesc":"Un [b]común[/b] malentendido es que los murciélagos son ciegos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068538-543","front":"whole","back":"entero","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He ate the [b]whole[/b] pizza by himself.","backDesc":"Se comió la [b]entera[/b] pizza por sí mismo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068538-544","front":"gold","back":"oro","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She wore a necklace made of pure [b]gold[/b].","backDesc":"Llevaba un collar hecho de puro [b]oro[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068538-545","front":"king","back":"rey","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]king[/b] ruled his kingdom with wisdom.","backDesc":"El [b]rey[/b] gobernó su reino con sabiduría.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068538-546","front":"possible","back":"posible","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's [b]possible[/b] to learn a new language with dedication.","backDesc":"Es [b]posible[/b] aprender un nuevo idioma con dedicación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068538-547","front":"space","back":"espacio","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Astronauts explore the vast [b]space[/b] beyond our planet.","backDesc":"Los astronautas exploran el vasto [b]espacio[/b] más allá de nuestro planeta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068539-548","front":"plane","back":"avión","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]plane[/b] took off smoothly from the runway.","backDesc":"El [b]avión[/b] despegó suavemente de la pista.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068539-549","front":"heard","back":"escuchó","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]heard[/b] a strange noise outside his window.","backDesc":"[b]Escuchó[/b] un ruido extraño fuera de su ventana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068539-550","front":"stead","back":"en lugar de","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He used vinegar [b]stead[/b] of salt in the recipe.","backDesc":"Usó vinagre [b]en lugar de[/b] sal en la receta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068539-551","front":"best","back":"mejor","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She won the [b]best[/b] actress award at the ceremony.","backDesc":"Ella ganó el premio a la actriz [b]mejor[/b] en la ceremonia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068540-552","front":"dry","back":"seco","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The desert is known for its [b]dry[/b] climate.","backDesc":"El desierto es conocido por su clima [b]seco[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068540-553","front":"hour","back":"hora","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"We have only one [b]hour[/b] left before the event starts.","backDesc":"Solo nos queda una [b]hora[/b] antes de que comience el evento.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068540-554","front":"wonder","back":"maravilla","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The Grand Canyon is a natural [b]wonder[/b] of the world.","backDesc":"El Gran Cañón es una [b]maravilla[/b] natural del mundo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068540-555","front":"better","back":"mejor","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He felt [b]better[/b] after taking the medicine.","backDesc":"Se sintió [b]mejor[/b] después de tomar la medicina.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068541-556","front":"laugh","back":"reír","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They couldn't help but [b]laugh[/b] at the funny joke.","backDesc":"No pudieron evitar [b]reír[/b]se del chiste divertido.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068541-557","front":"true","back":"verdadero","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He finally told the [b]true[/b] story behind the legend.","backDesc":"Finalmente contó la historia [b]verdadera[/b] detrás de la leyenda.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068541-558","front":"thousand","back":"mil","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has [b]thousand[/b] of followers on social media.","backDesc":"Tiene [b]mil[/b] seguidores en las redes sociales.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068541-559","front":"during","back":"durante","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He fell asleep [b]during[/b] the lecture.","backDesc":"Se quedó dormido [b]durante[/b] la conferencia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068541-560","front":"ago","back":"hace","category":"Parte 28","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They moved to the city five years [b]ago[/b].","backDesc":"Se mudaron a la ciudad hace cinco años.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068542-561","front":"hundred","back":"cien","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has saved [b]hundred[/b] dollars for her trip.","backDesc":"Ella ha ahorrado [b]cien[/b] dólares para su viaje.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068542-562","front":"ran","back":"corrió","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]ran[/b] as fast as he could to catch the bus.","backDesc":"[b]Corrió[/b] tan rápido como pudo para alcanzar el autobús.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068542-563","front":"five","back":"cinco","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She bought [b]five[/b] apples from the market.","backDesc":"Compró [b]cinco[/b] manzanas en el mercado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068543-564","front":"check","back":"verificar","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]check[/b] your answers before submitting the test.","backDesc":"Por favor, [b]verifica[/b] tus respuestas antes de entregar el examen.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068543-565","front":"remember","back":"recordar","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Don't forget to [b]remember[/b] your appointment.","backDesc":"No olvides [b]recordar[/b] tu cita.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068543-566","front":"game","back":"juego","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They played a fun [b]game[/b] at the party.","backDesc":"Jugaron un [b]juego[/b] divertido en la fiesta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068544-567","front":"step","back":"paso","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Take it one [b]step[/b] at a time.","backDesc":"Tómalo un [b]paso[/b] a la vez.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068544-568","front":"shape","back":"forma","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The artist carefully crafted the [b]shape[/b] of the sculpture.","backDesc":"El artista cuidadosamente dio forma a la [b]forma[/b] de la escultura.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068544-569","front":"early","back":"temprano","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He prefers to wake up [b]early[/b] in the morning.","backDesc":"Prefiere despertarse [b]temprano[/b] en la mañana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068544-570","front":"equate","back":"equivaler","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You shouldn't [b]equate[/b] success with wealth.","backDesc":"No deberías [b]equivaler[/b] el éxito con la riqueza.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068545-571","front":"hold","back":"sostener","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]hold[/b] the door open for me.","backDesc":"Por favor, [b]sostén[/b] la puerta abierta para mí.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068545-572","front":"hot","back":"caliente","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Be careful, the stove is still [b]hot[/b].","backDesc":"Ten cuidado, la estufa todavía está [b]caliente[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068545-573","front":"west","back":"oeste","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The sun rises in the [b]west[/b], bringing light to the new day.","backDesc":"El sol sale en el [b]oeste[/b], trayendo luz al nuevo día.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068545-574","front":"miss","back":"extrañar","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She began to [b]miss[/b] her hometown after moving abroad.","backDesc":"Comenzó a [b]extrañar[/b] su ciudad natal después de mudarse al extranjero.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068546-575","front":"ground","back":"tierra","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The farmer tilled the [b]ground[/b] before planting the seeds.","backDesc":"El agricultor labró la [b]tierra[/b] antes de plantar las semillas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068546-576","front":"brought","back":"trajo","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]brought[/b] his laptop to the meeting.","backDesc":"[b]Trajo[/b] su laptop a la reunión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068546-577","front":"interest","back":"interés","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has a keen [b]interest[/b] in astronomy.","backDesc":"Tiene un [b]gran interés[/b] en astronomía.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068546-578","front":"heat","back":"calor","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]heat[/b] of the sun was intense during summer.","backDesc":"El [b]calor[/b] del sol fue intenso durante el verano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068547-579","front":"reach","back":"alcanzar","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She managed to [b]reach[/b] the top shelf with a ladder.","backDesc":"Logró [b]alcanzar[/b] la estantería superior con una escalera.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068547-580","front":"snow","back":"nieve","category":"Parte 29","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]snow[/b] covered the landscape in white.","backDesc":"La [b]nieve[/b] cubrió el paisaje de blanco.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068547-581","front":"fast","back":"rápido","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He is a very [b]fast[/b] runner and won the race easily.","backDesc":"Él es un corredor muy [b]rápido[/b] y ganó la carrera fácilmente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068547-582","front":"tire","back":"cansarse, neumático","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She began to [b]tire[/b] after running for two hours.","backDesc":"Comenzó a [b]cansarse[/b] después de correr durante dos horas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068548-583","front":"verb","back":"verbo","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"In English grammar, [b]verbs[/b] are essential for forming sentences.","backDesc":"En la gramática inglesa, los [b]verbos[/b] son esenciales para formar oraciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068548-584","front":"bring","back":"traer","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]bring[/b] your books to the class.","backDesc":"Por favor, [b]trae[/b] tus libros a la clase.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068548-585","front":"sing","back":"cantar","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She loves to [b]sing[/b] in the shower every morning.","backDesc":"Le encanta [b]cantar[/b] en la ducha cada mañana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068548-586","front":"yes","back":"sí","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"When asked if she wanted dessert, she replied with a [b]yes[/b].","backDesc":"Cuando le preguntaron si quería postre, respondió con un [b]sí[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068549-587","front":"listen","back":"escuchar","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to [b]listen[/b] carefully during lectures.","backDesc":"Es importante [b]escuchar[/b] atentamente durante las conferencias.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068549-588","front":"distant","back":"lejano","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They saw a [b]distant[/b] mountain range on the horizon.","backDesc":"Vieron una cadena montañosa [b]lejano[/b] en el horizonte.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068549-589","front":"five","back":"cinco","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He bought [b]five[/b] apples for the pie.","backDesc":"Compró [b]cinco[/b] manzanas para el pastel.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068549-590","front":"fill","back":"llenar","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]fill[/b] out the form before submitting.","backDesc":"Por favor, [b]llena[/b] el formulario antes de enviarlo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068550-591","front":"table","back":"mesa","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She placed the [b]table[/b] in the center of the room for the dinner party.","backDesc":"Colocó la [b]mesa[/b] en el centro de la habitación para la cena.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068550-592","front":"east","back":"este","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The sun rises in the [b]east[/b], bringing light to the new day.","backDesc":"El sol sale por el [b]este[/b], trayendo luz al nuevo día.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068550-593","front":"travel","back":"viajar","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]travel[/b] around the world to experience different cultures.","backDesc":"Decidieron [b]viajar[/b] alrededor del mundo para experimentar diferentes culturas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068550-594","front":"paint","back":"pintar","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She loves to [b]paint[/b] landscapes during her free time.","backDesc":"Le encanta [b]pintar[/b] paisajes en su tiempo libre.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068550-595","front":"less","back":"menos","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"With each passing day, he felt [b]less[/b] confident about his decision.","backDesc":"Con cada día que pasaba, se sentía [b]menos[/b] seguro de su decisión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068551-596","front":"language","back":"idioma","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Mastering a new [b]language[/b] opens up numerous opportunities.","backDesc":"Dominar un nuevo [b]idioma[/b] abre numerosas oportunidades.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068551-597","front":"morning","back":"mañana","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She enjoys jogging every [b]morning[/b] to stay fit.","backDesc":"Disfruta correr cada [b]mañana[/b] para mantenerse en forma.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068551-598","front":"among","back":"entre","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He found himself [b]among[/b] friends who shared his interests.","backDesc":"Se encontró [b]entre[/b] amigos que compartían sus intereses.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068551-599","front":"grand","back":"gran","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The mansion had a [b]grand[/b] entrance that impressed all visitors.","backDesc":"La mansión tenía una entrada [b]gran[/b] que impresionaba a todos los visitantes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068552-600","front":"cat","back":"gato","category":"Parte 30","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]cat[/b] lounged lazily in the sunbeam.","backDesc":"El [b]gato[/b] se tumbó perezosamente en el rayo de sol.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068552-601","front":"ball","back":"pelota","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He kicked the [b]ball[/b] with all his might during the game.","backDesc":"Pateó la [b]pelota[/b] con todas sus fuerzas durante el juego.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068552-602","front":"century","back":"siglo","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The invention changed the course of history in the [b]century[/b].","backDesc":"El invento cambió el curso de la historia en el [b]siglo[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068552-603","front":"yet","back":"todavía","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She hasn't arrived [b]yet[/b], so we'll start without her.","backDesc":"Ella no ha llegado [b]todavía[/b], así que comenzaremos sin ella.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068552-604","front":"consider","back":"considerar","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You should [b]consider[/b] all options before making a decision.","backDesc":"Deberías [b]considerar[/b] todas las opciones antes de tomar una decisión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068553-605","front":"wave","back":"ola","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A giant [b]wave[/b] crashed onto the shore during the storm.","backDesc":"Una [b]ola[/b] gigante chocó contra la orilla durante la tormenta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068553-606","front":"type","back":"tipo","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"What [b]type[/b] of music do you enjoy the most?","backDesc":"¿Qué [b]tipo[/b] de música disfrutas más?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068553-607","front":"drop","back":"dejar caer","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Be careful not to [b]drop[/b] the glass on the floor.","backDesc":"Ten cuidado de no [b]dejar caer[/b] el vaso al suelo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068553-608","front":"law","back":"ley","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Understanding the [b]law[/b] is essential for every citizen.","backDesc":"Entender la [b]ley[/b] es esencial para cada ciudadano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068554-609","front":"heart","back":"corazón","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her [b]heart[/b] raced as she awaited the important news.","backDesc":"Su [b]corazón[/b] latía rápido mientras esperaba las noticias importantes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068554-610","front":"bit","back":"pedazo","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Can I have a [b]bit[/b] of your cake?","backDesc":"¿Puedo tener un [b]pedazo[/b] de tu pastel?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068554-611","front":"I am","back":"estoy","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]I am[/b] excited about the upcoming trip.","backDesc":"[b]Estoy[/b] emocionada por el próximo viaje.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068554-612","front":"coast","back":"costa","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They enjoyed a walk along the [b]coast[/b] at sunset.","backDesc":"Disfrutaron de un paseo por la [b]costa[/b] al atardecer.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068554-613","front":"present","back":"presente","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Living in the [b]present[/b] helps reduce stress.","backDesc":"Vivir en el [b]presente[/b] ayuda a reducir el estrés.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068555-614","front":"copy","back":"copia","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please make a [b]copy[/b] of this document for your records.","backDesc":"Por favor, haz una [b]copia[/b] de este documento para tus registros.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068555-615","front":"heavy","back":"pesado","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The box was too [b]heavy[/b] for her to lift alone.","backDesc":"La caja era demasiado [b]pesada[/b] para que ella la levantara sola.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068555-616","front":"phrase","back":"frase, expresión","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The phrase \"break the ice\" means to initiate conversation.","backDesc":"La frase \"break the ice\" significa iniciar una conversación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068555-617","front":"dance","back":"baile","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]dance[/b] under the stars.","backDesc":"Decidieron [b]bailar[/b] bajo las estrellas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068556-618","front":"silent","back":"silencioso","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The library was [b]silent[/b], allowing everyone to concentrate.","backDesc":"La biblioteca estaba [b]silenciosa[/b], lo que permitía que todos se concentraran.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068556-619","front":"engine","back":"motor","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The car's [b]engine[/b] roared to life after the start.","backDesc":"El [b]motor[/b] del coche rugió al encenderse.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068556-620","front":"tall","back":"alto","category":"Parte 31","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He is very [b]tall[/b], making it easy for him to reach high places.","backDesc":"Él es muy [b]alto[/b], lo que le facilita alcanzar lugares altos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068556-621","front":"position","back":"posición","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She secured the [b]position[/b] of team leader after the election.","backDesc":"Ella aseguró la [b]posición[/b] de líder de equipo después de las elecciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068556-622","front":"sand","back":"arena","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The children built a castle using [b]sand[/b] from the beach.","backDesc":"Los niños construyeron un castillo usando [b]arena[/b] de la playa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068557-623","front":"arm","back":"brazo","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He injured his [b]arm[/b] while playing basketball.","backDesc":"Se lesionó el [b]brazo[/b] mientras jugaba baloncesto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068557-624","front":"soil","back":"tierra","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Healthy [b]soil[/b] is essential for growing crops.","backDesc":"La [b]tierra[/b] saludable es esencial para cultivar cosechas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068557-625","front":"wide","back":"ancho","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The river is very [b]wide[/b] at this point.","backDesc":"El río es muy [b]ancho[/b] en este punto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068557-626","front":"roll","back":"rodar","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]roll[/b] the dough until it's smooth.","backDesc":"Por favor, [b]rodar[/b] la masa hasta que esté suave.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068558-627","front":"sail","back":"navegar","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]sail[/b] around the Caribbean islands.","backDesc":"Decidieron [b]navegar[/b] alrededor de las islas del Caribe.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068558-628","front":"temperature","back":"temperatura","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]temperature[/b] dropped suddenly during the night.","backDesc":"La [b]temperatura[/b] bajó repentinamente durante la noche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068558-629","front":"material","back":"material","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The dress was made from a luxurious [b]material[/b].","backDesc":"El vestido estaba hecho de un [b]material[/b] lujoso.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068558-630","front":"finger","back":"dedo","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He injured his [b]finger[/b] while cooking.","backDesc":"Se lesionó el [b]dedo[/b] mientras cocinaba.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068559-631","front":"size","back":"tamaño","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"What [b]size[/b] do you wear for shoes?","backDesc":"¿Qué [b]tamaño[/b] usas para los zapatos?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068559-632","front":"industry","back":"industria","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The automotive [b]industry[/b] is rapidly evolving with new technologies.","backDesc":"La [b]industria[/b] automotriz está evolucionando rápidamente con nuevas tecnologías.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068559-633","front":"vary","back":"variar","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her interests [b]vary[/b] from art to science.","backDesc":"Sus intereses [b]varían[/b] desde el arte hasta la ciencia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068559-634","front":"value","back":"valor","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Honesty is a core [b]value[/b] in their family.","backDesc":"La honestidad es un [b]valor[/b] fundamental en su familia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068560-635","front":"settle","back":"asentar, resolver","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]settle[/b] in a quiet village.","backDesc":"Decidieron [b]asentarse[/b] en un pueblo tranquilo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068560-636","front":"fight","back":"lucha","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They had to [b]fight[/b] for their rights.","backDesc":"Tuvieron que [b]luchar[/b] por sus derechos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068560-637","front":"speak","back":"hablar","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She loves to [b]speak[/b] in public about her experiences.","backDesc":"Le encanta [b]hablar[/b] en público sobre sus experiencias.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068561-638","front":"lie","back":"mentir, yacer","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Don't [b]lie[/b] about your actions.","backDesc":"No [b]mientas[/b] sobre tus acciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068561-639","front":"weight","back":"peso","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She lost a significant amount of [b]weight[/b] through exercise.","backDesc":"Perdió una cantidad significativa de [b]peso[/b] mediante el ejercicio.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068561-640","front":"beat","back":"golpe","category":"Parte 32","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Listen to the [b]beat[/b] of the drums during the concert.","backDesc":"Escucha el [b]ritmo[/b] de los tambores durante el concierto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068561-641","front":"general","back":"general","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He gave a [b]general[/b] overview of the project.","backDesc":"Él dio una visión [b]general[/b] del proyecto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068562-642","front":"excite","back":"excitar","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The news of the promotion really [b]excited[/b] her.","backDesc":"La noticia del ascenso realmente la [b]excita[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068562-643","front":"ice","back":"hielo","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The pond was covered with a thick layer of [b]ice[/b].","backDesc":"El estanque estaba cubierto con una gruesa capa de [b]hielo[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068562-644","front":"natural","back":"natural","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She prefers using [b]natural[/b] ingredients in her recipes.","backDesc":"Ella prefiere usar ingredientes [b]naturales[/b] en sus recetas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068562-645","front":"matter","back":"asunto, materia","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]matter[/b] was resolved after a lengthy discussion.","backDesc":"El [b]asunto[/b] fue resuelto después de una larga discusión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068562-646","front":"view","back":"vista","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"From the top of the hill, the [b]view[/b] was breathtaking.","backDesc":"Desde la cima de la colina, la [b]vista[/b] era impresionante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068563-647","front":"circle","back":"círculo","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Draw a perfect [b]circle[/b] using the compass.","backDesc":"Dibuja un [b]círculo[/b] perfecto usando el compás.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068563-648","front":"sense","back":"sentido","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He lost his [b]sense[/b] of direction in the unfamiliar city.","backDesc":"Perdió su [b]sentido[/b] de la orientación en la ciudad desconocida.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068563-649","front":"pair","back":"par","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She bought a new [b]pair[/b] of shoes yesterday.","backDesc":"Compró un [b]par[/b] nuevo de zapatos ayer.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068563-650","front":"ear","back":"oreja","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He whispered the secret into her [b]ear[/b].","backDesc":"Le susurró el secreto en la [b]oreja[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068564-651","front":"include","back":"incluir","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The package will [b]include[/b] all necessary accessories.","backDesc":"El paquete [b]incluirá[/b] todos los accesorios necesarios.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068564-652","front":"else","back":"otro, más","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Is there anything [b]else[/b] you need before we leave?","backDesc":"¿Hay algo [b]más[/b] que necesites antes de irnos?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068564-653","front":"divide","back":"dividir","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"We need to [b]divide[/b] the tasks among the team members.","backDesc":"Necesitamos [b]dividir[/b] las tareas entre los miembros del equipo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068564-654","front":"quite","back":"bastante","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The movie was [b]quite[/b] entertaining and kept us engaged.","backDesc":"La película fue [b]bastante[/b] entretenida y nos mantuvo interesados.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068565-655","front":"syllable","back":"sílaba","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The word 'banana' has three [b]syllables[/b].","backDesc":"La palabra 'banana' tiene tres [b]sílabas[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068565-656","front":"broke","back":"rompió","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He accidentally [b]broke[/b] the vase while cleaning.","backDesc":"Accidentalmente [b]rompió[/b] el jarrón mientras limpiaba.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068565-657","front":"felt","back":"sentí","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]felt[/b] a sense of accomplishment after finishing the project.","backDesc":"[b]Sentí[/b] un sentido de logro después de terminar el proyecto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068565-658","front":"case","back":"caso","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The detective worked tirelessly on the mysterious [b]case[/b].","backDesc":"El detective trabajó incansablemente en el misterioso [b]caso[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068566-659","front":"perhaps","back":"quizás","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Perhaps[/b] we should reconsider our strategy.","backDesc":"[b]Quizás[/b] deberíamos reconsiderar nuestra estrategia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068566-660","front":"middle","back":"medio","category":"Parte 33","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He lives in the [b]middle[/b] of the city, close to all amenities.","backDesc":"Vive en el [b]medio[/b] de la ciudad, cerca de todas las comodidades.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068566-661","front":"pick","back":"recoger","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]pick[/b] up the trash before you leave.","backDesc":"Por favor, [b]recoge[/b] la basura antes de irte.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068566-662","front":"kill","back":"matar","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He didn't mean to [b]kill[/b] the time during the meeting.","backDesc":"No quiso [b]matar[/b] el tiempo durante la reunión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068566-663","front":"sudden","back":"repentino","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"There was a [b]sudden[/b] change in the weather.","backDesc":"Hubo un cambio [b]repentino[/b] en el clima.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068567-664","front":"son","back":"hijo","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Their [b]son[/b] just started high school this year.","backDesc":"Su [b]hijo[/b] acaba de empezar la secundaria este año.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068567-665","front":"count","back":"contar","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She can [b]count[/b] to one hundred effortlessly.","backDesc":"Ella puede [b]contar[/b] hasta cien sin esfuerzo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068567-666","front":"lake","back":"lago","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They spent the weekend fishing at the [b]lake[/b].","backDesc":"Pasaron el fin de semana pescando en el [b]lago[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068567-667","front":"square","back":"cuadrado","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Draw a perfect [b]square[/b] using the ruler.","backDesc":"Dibuja un [b]cuadrado[/b] perfecto usando la regla.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068568-668","front":"moment","back":"momento","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Enjoy every [b]moment[/b] with your loved ones.","backDesc":"Disfruta cada [b]momento[/b] con tus seres queridos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068568-669","front":"reason","back":"razón","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"What's the [b]reason[/b] for the delay?","backDesc":"¿Cuál es la [b]razón[/b] del retraso?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068568-670","front":"scale","back":"escala","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The map shows the [b]scale[/b] of the region accurately.","backDesc":"El mapa muestra la [b]escala[/b] de la región con precisión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068568-671","front":"length","back":"longitud","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Measure the [b]length[/b] of the table using a tape measure.","backDesc":"Mide la [b]longitud[/b] de la mesa usando una cinta métrica.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068569-672","front":"loud","back":"fuerte","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The music was too [b]loud[/b] for her to concentrate.","backDesc":"La música era demasiado [b]fuerte[/b] para que ella se concentrara.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068569-673","front":"represent","back":"representar","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She was chosen to [b]represent[/b] her school in the competition.","backDesc":"Fue elegida para [b]representar[/b] a su escuela en la competencia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068569-674","front":"spring","back":"primavera","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Flowers begin to bloom in the [b]spring[/b].","backDesc":"Las flores comienzan a florecer en la [b]primavera[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068569-675","front":"art","back":"arte","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She expressed her feelings through [b]art[/b].","backDesc":"Ella expresó sus sentimientos a través del [b]arte[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068569-676","front":"observe","back":"observar","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Scientists [b]observe[/b] the stars to understand the universe.","backDesc":"Los científicos [b]observan[/b] las estrellas para entender el universo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068570-677","front":"subject","back":"sujeto","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"In the sentence, the [b]subject[/b] performs the action.","backDesc":"En la oración, el [b]sujeto[/b] realiza la acción.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068570-678","front":"child","back":"niño","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Every [b]child[/b] deserves a loving home.","backDesc":"Cada [b]niño[/b] merece un hogar amoroso.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068570-679","front":"region","back":"región","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]region[/b] is known for its beautiful landscapes.","backDesc":"La [b]región[/b] es conocida por sus hermosos paisajes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068570-680","front":"straight","back":"recto","category":"Parte 34","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Draw a [b]straight[/b] line without any curves.","backDesc":"Dibuja una línea [b]recta[/b] sin curvas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068571-681","front":"energy","back":"energía","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Renewable [b]energy[/b] sources are vital for the future.","backDesc":"Las fuentes de [b]energía[/b] renovable son vitales para el futuro.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068571-682","front":"consonant","back":"consonante","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"In the word 'cat', 'c' is a [b]consonant[/b].","backDesc":"En la palabra 'cat', 'c' es una [b]consonante[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068571-683","front":"hunt","back":"cazar","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They went to [b]hunt[/b] for wild game in the forest.","backDesc":"Fueron a [b]cazar[/b] animales salvajes en el bosque.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068571-684","front":"nation","back":"nación","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A [b]nation[/b] is built on the unity of its people.","backDesc":"Una [b]nación[/b] se construye sobre la unidad de su pueblo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068571-685","front":"probable","back":"probable","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's [b]probable[/b] that it will rain tomorrow.","backDesc":"Es [b]probable[/b] que llueva mañana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068572-686","front":"dictionary","back":"diccionario","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She consulted the [b]dictionary[/b] to find the meaning of the word.","backDesc":"Consultó el [b]diccionario[/b] para encontrar el significado de la palabra.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068572-687","front":"bed","back":"cama","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He made his [b]bed[/b] neatly every morning.","backDesc":"Él hace su [b]cama[/b] ordenadamente cada mañana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068572-688","front":"milk","back":"leche","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She prefers to drink [b]milk[/b] with her cereal.","backDesc":"Ella prefiere beber [b]leche[/b] con sus cereales.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068572-689","front":"brother","back":"hermano","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her [b]brother[/b] is studying engineering at university.","backDesc":"Su [b]hermano[/b] está estudiando ingeniería en la universidad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068573-690","front":"speed","back":"velocidad","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The car reached an incredible [b]speed[/b] on the highway.","backDesc":"El coche alcanzó una [b]velocidad[/b] increíble en la autopista.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068573-691","front":"egg","back":"huevo","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She cracked a [b]egg[/b] into the bowl to make the cake batter.","backDesc":"Ella rompió un [b]huevo[/b] en el tazón para hacer la masa del pastel.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068573-692","front":"method","back":"método","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The scientist introduced a new [b]method[/b] for analyzing data.","backDesc":"El científico introdujo un nuevo [b]método[/b] para analizar datos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068573-693","front":"ride","back":"paseo","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to take a [b]ride[/b] through the countryside on Sunday.","backDesc":"Decidieron dar un [b]paseo[/b] por el campo el domingo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068573-694","front":"organ","back":"órgano","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The heart is a vital [b]organ[/b] that pumps blood throughout the body.","backDesc":"El corazón es un [b]órgano[/b] vital que bombea sangre por todo el cuerpo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068574-695","front":"cell","back":"célula","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Each [b]cell[/b] in the body has a specific function.","backDesc":"Cada [b]célula[/b] en el cuerpo tiene una función específica.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068574-696","front":"pay","back":"pagar","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You need to [b]pay[/b] the bill before leaving the restaurant.","backDesc":"Necesitas [b]pagar[/b] la cuenta antes de salir del restaurante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068574-697","front":"believe","back":"creer","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I [b]believe[/b] in the power of positive thinking.","backDesc":"[b]Creo[/b] en el poder del pensamiento positivo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068574-698","front":"age","back":"edad","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"With each passing [b]age[/b], people gain more wisdom.","backDesc":"Con cada [b]edad[/b] que pasa, las personas ganan más sabiduría.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068575-699","front":"fraction","back":"fracción, porción","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Only a small [b]fraction[/b] of the students passed the exam.","backDesc":"Solo una pequeña [b]fracción[/b] de los estudiantes aprobó el examen.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068575-700","front":"section","back":"sección","category":"Parte 35","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please turn to the relevant [b]section[/b] in the manual for instructions.","backDesc":"Por favor, dirígete a la [b]sección[/b] relevante en el manual para las instrucciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068575-701","front":"forest","back":"bosque","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They went for a hike in the dense [b]forest[/b].","backDesc":"Fueron de excursión en el denso [b]bosque[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068575-702","front":"dress","back":"vestido","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She wore a beautiful [b]dress[/b] to the party.","backDesc":"Ella usó un hermoso [b]vestido[/b] en la fiesta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068576-703","front":"sit","back":"sentarse","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]sit[/b] down and make yourself comfortable.","backDesc":"Por favor, [b]siéntate[/b] y ponte cómodo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068576-704","front":"cloud","back":"nube","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The sky was filled with fluffy [b]clouds[/b] on that day.","backDesc":"El cielo estaba lleno de esponjosas [b]nubes[/b] ese día.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068576-705","front":"race","back":"carrera, raza","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She won the [b]race[/b] with an impressive speed.","backDesc":"Ella ganó la [b]carrera[/b] con una velocidad impresionante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068577-706","front":"surprise","back":"sorpresa","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The unexpected party was a delightful [b]surprise[/b].","backDesc":"La fiesta inesperada fue una encantadora [b]sorpresa[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068577-707","front":"window","back":"ventana","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She looked out the [b]window[/b] to enjoy the view.","backDesc":"Ella miró por la [b]ventana[/b] para disfrutar de la vista.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068577-708","front":"quiet","back":"silencioso","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The library is a [b]quiet[/b] place to study.","backDesc":"La biblioteca es un lugar [b]silencioso[/b] para estudiar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068578-709","front":"store","back":"almacenar, tienda","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]store[/b] their belongings in the attic.","backDesc":"Decidieron [b]almacenar[/b] sus pertenencias en el ático.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068578-710","front":"stone","back":"piedra","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He skipped a [b]stone[/b] across the calm lake.","backDesc":"Ella lanzó una [b]piedra[/b] sobre el tranquilo lago.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068578-711","front":"summer","back":"verano","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They are planning a vacation for the upcoming [b]summer[/b].","backDesc":"Están planeando unas vacaciones para el próximo [b]verano[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068578-712","front":"tiny","back":"pequeñito","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She adopted a [b]tiny[/b] kitten from the shelter.","backDesc":"Ella adoptó un gatito [b]pequeñito[/b] del refugio.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068579-713","front":"train","back":"tren","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He boarded the [b]train[/b] to commute to work.","backDesc":"Él abordó el [b]tren[/b] para ir al trabajo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068579-714","front":"climb","back":"escalar","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]climb[/b] the mountain despite the harsh weather.","backDesc":"Decidieron [b]escalar[/b] la montaña a pesar del clima adverso.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068579-715","front":"sleep","back":"dormir","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"After a long day, she was eager to [b]sleep[/b].","backDesc":"Después de un largo día, ella estaba ansiosa por [b]dormir[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068579-716","front":"cool","back":"fresco","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The evening breeze was pleasantly [b]cool[/b].","backDesc":"La brisa vespertina estaba agradablemente [b]fresca[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068580-717","front":"prove","back":"probar, demostrar","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He worked hard to [b]prove[/b] his theory.","backDesc":"Trabajó duro para [b]demostrar[/b] su teoría.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068580-718","front":"design","back":"diseño","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]design[/b] her own line of clothing.","backDesc":"Decidió [b]diseñar[/b] su propia línea de ropa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068580-719","front":"lone","back":"solitario","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He felt [b]lone[/b] after moving to a new city.","backDesc":"Se sentía [b]solitario[/b] después de mudarse a una nueva ciudad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068580-720","front":"poor","back":"pobre","category":"Parte 36","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They donated money to help the [b]poor[/b] families in the area.","backDesc":"Donaron dinero para ayudar a las familias [b]pobres[/b] en el área.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068580-721","front":"leg","back":"pierna","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He injured his [b]leg[/b] during the football match.","backDesc":"Se lesionó la [b]pierna[/b] durante el partido de fútbol.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068581-722","front":"lot","back":"mucho","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"There is a [b]lot[/b] of work to be done before the deadline.","backDesc":"Hay [b]mucho[/b] trabajo por hacer antes de la fecha límite.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068581-723","front":"exercise","back":"ejercicio","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Regular [b]exercise[/b] is essential for good health.","backDesc":"El [b]ejercicio[/b] regular es esencial para una buena salud.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068581-724","front":"experiment","back":"experimento","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The students conducted a [b]experiment[/b] in the chemistry lab.","backDesc":"Los estudiantes realizaron un [b]experimento[/b] en el laboratorio de química.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068582-725","front":"wall","back":"pared","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They painted the [b]wall[/b] a bright blue color.","backDesc":"Pintaron la [b]pared[/b] de un color azul brillante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068582-726","front":"bottom","back":"fondo","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The treasure was buried deep in the [b]bottom[/b] of the ocean.","backDesc":"El tesoro estaba enterrado profundamente en el [b]fondo[/b] del océano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068582-727","front":"catch","back":"atrapar","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She managed to [b]catch[/b] the ball just in time.","backDesc":"Ella logró [b]atrapar[/b] la pelota justo a tiempo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068582-728","front":"key","back":"llave","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Don't forget to bring the [b]key[/b] to unlock the door.","backDesc":"No olvides traer la [b]llave[/b] para abrir la puerta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068584-729","front":"mount","back":"montar","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]mount[/b] their bicycles for the long journey.","backDesc":"Decidieron [b]montar[/b] sus bicicletas para el largo viaje.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068584-730","front":"iron","back":"hierro","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The blacksmith forged the [b]iron[/b] into a sturdy tool.","backDesc":"El herrero forjó el [b]hierro[/b] en una herramienta resistente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068584-731","front":"wish","back":"deseo","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She made a [b]wish[/b] upon a shooting star.","backDesc":"Ella hizo un [b]deseo[/b] al ver una estrella fugaz.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068584-732","front":"single","back":"soltero, único","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He prefers to live a [b]single[/b] life without complications.","backDesc":"Él prefiere vivir una vida [b]soltera[/b] sin complicaciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068585-733","front":"sky","back":"cielo","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]sky[/b] was painted with hues of orange and pink during sunset.","backDesc":"El [b]cielo[/b] estaba pintado con tonos de naranja y rosa durante el atardecer.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068585-734","front":"stick","back":"palo","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He used a [b]stick[/b] to draw shapes in the sand.","backDesc":"Usó un [b]palo[/b] para dibujar formas en la arena.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068585-735","front":"board","back":"tabla","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The teacher wrote the homework on the [b]board[/b].","backDesc":"El profesor escribió la tarea en la [b]tabla[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068585-736","front":"flat","back":"departamento, plano","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They moved into a new [b]flat[/b] downtown.","backDesc":"Se mudaron a un nuevo [b]departamento[/b] en el centro de la ciudad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068585-737","front":"joy","back":"alegría","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her [b]joy[/b] was evident when she saw her family.","backDesc":"Su [b]alegría[/b] era evidente cuando vio a su familia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068586-738","front":"twenty","back":"veinte","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He has been working here for over [b]twenty[/b] years.","backDesc":"Él ha estado trabajando aquí por más de [b]veinte[/b] años.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068586-739","front":"winter","back":"invierno","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They love skiing during the [b]winter[/b] season.","backDesc":"Les encanta esquiar durante la temporada de [b]invierno[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068586-740","front":"skin","back":"piel","category":"Parte 37","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Proper care is essential for healthy [b]skin[/b].","backDesc":"El cuidado adecuado es esencial para una [b]piel[/b] saludable.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068586-741","front":"sat","back":"se sentó","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]sat[/b] quietly by the window all afternoon.","backDesc":"Ella [b]se sentó[/b] tranquilamente junto a la ventana toda la tarde.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068587-742","front":"smile","back":"sonrisa, sonreír","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"His warm [b]smile[/b] made everyone feel welcome.","backDesc":"Su cálida [b]sonrisa[/b] hizo que todos se sintieran bienvenidos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068587-743","front":"written","back":"escrito","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The letter was [b]written[/b] with great care.","backDesc":"La carta fue [b]escrita[/b] con gran cuidado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068587-744","front":"crease","back":"arruga","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]crease[/b] the paper neatly along the line.","backDesc":"Por favor, [b]arruga[/b] el papel cuidadosamente a lo largo de la línea.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068587-745","front":"wild","back":"salvaje","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They explored the [b]wild[/b] forests during their adventure.","backDesc":"Exploraron los bosques [b]salvajes[/b] durante su aventura.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068587-746","front":"hole","back":"agujero","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"There is a [b]hole[/b] in your sock that needs to be fixed.","backDesc":"Hay un [b]agujero[/b] en tu calcetín que necesita ser reparado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068588-747","front":"instrument","back":"instrumento","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She plays the [b]instrument[/b] beautifully in the orchestra.","backDesc":"Ella toca el [b]instrumento[/b] hermosamente en la orquesta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068588-748","front":"trade","back":"comercio","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]trade[/b] goods at the market.","backDesc":"Decidieron [b]comerciar[/b] bienes en el mercado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068588-749","front":"kept","back":"mantuvo","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has [b]kept[/b] all her childhood memories safely.","backDesc":"Ella [b]mantuvo[/b] todos sus recuerdos de la infancia de forma segura.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068588-750","front":"melody","back":"melodía","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The song's beautiful [b]melody[/b] captivated the audience.","backDesc":"La hermosa [b]melodía[/b] de la canción cautivó a la audiencia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068589-751","front":"glass","back":"vidrio","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Be careful not to drop the [b]glass[/b] on the floor.","backDesc":"Ten cuidado de no [b]dejar caer[/b] el [b]vidrio[/b] al suelo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068589-752","front":"trip","back":"viaje","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They went on a [b]trip[/b] to the mountains last summer.","backDesc":"Fueron de [b]viaje[/b] a las montañas el verano pasado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068589-753","front":"grass","back":"césped","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The children played barefoot on the soft [b]grass[/b].","backDesc":"Los niños jugaron descalzos en el suave [b]césped[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068589-754","front":"office","back":"oficina","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She spends most of her day working in the [b]office[/b].","backDesc":"Ella pasa la mayor parte del día trabajando en la [b]oficina[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068590-755","front":"cow","back":"vaca","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]cow[/b] grazed peacefully in the meadow.","backDesc":"La [b]vaca[/b] pastaba tranquilamente en el prado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068590-756","front":"receive","back":"recibir","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She was excited to [b]receive[/b] the gift from her friend.","backDesc":"Ella estaba emocionada de [b]recibir[/b] el regalo de su amiga.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068590-757","front":"job","back":"trabajo","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He found a new [b]job[/b] that he enjoys.","backDesc":"Él encontró un nuevo [b]trabajo[/b] que disfruta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068590-758","front":"row","back":"fila","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]row[/b] across the lake in a small boat.","backDesc":"Decidieron [b]remar[/b] a través del lago en un bote pequeño.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068591-759","front":"edge","back":"borde","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He stood on the [b]edge[/b] of the cliff, looking out at the sea.","backDesc":"Se paró en el [b]borde[/b] del acantilado, mirando hacia el mar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068591-760","front":"mouth","back":"boca","category":"Parte 38","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She covered her [b]mouth[/b] to hide her smile.","backDesc":"Ella cubrió su [b]boca[/b] para ocultar su sonrisa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068591-761","front":"sign","back":"señal","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"There was a [b]sign[/b] indicating the direction to the museum.","backDesc":"Había una [b]señal[/b] que indicaba la dirección al museo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068591-762","front":"exact","back":"exacto","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She provided the [b]exact[/b] measurements needed for the project.","backDesc":"Ella proporcionó las medidas [b]exactas[/b] necesarias para el proyecto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068592-763","front":"visit","back":"visitar","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They plan to [b]visit[/b] their grandparents during the holidays.","backDesc":"Planean [b]visitar[/b] a sus abuelos durante las vacaciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068592-764","front":"symbol","back":"símbolo","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The dove is a [b]symbol[/b] of peace.","backDesc":"La paloma es un [b]símbolo[/b] de paz.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068592-765","front":"past","back":"pasado","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He often reflects on his [b]past[/b] experiences.","backDesc":"Él a menudo reflexiona sobre sus experiencias [b]pasadas[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068592-766","front":"die","back":"morir","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Many believe that stars [b]die[/b] when they exhaust their fuel.","backDesc":"Muchos creen que las estrellas [b]mueren[/b] cuando agotan su combustible.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068592-767","front":"soft","back":"suave","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The blanket is incredibly [b]soft[/b] and comfortable.","backDesc":"La manta es increíblemente [b]suave[/b] y cómoda.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068593-768","front":"least","back":"al menos","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"At [b]least[/b], we tried our best to solve the problem.","backDesc":"[b]Al menos[/b], intentamos lo mejor para resolver el problema.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068593-769","front":"fun","back":"diversión","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They had a lot of [b]fun[/b] at the amusement park.","backDesc":"Se divirtieron mucho en el parque de diversiones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068593-770","front":"trouble","back":"problema","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She didn't want to [b]trouble[/b] anyone with her issues.","backDesc":"Ella no quería [b]problemas[/b] a nadie con sus asuntos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068594-771","front":"bright","back":"brillante","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]bright[/b] sun made it difficult to see without sunglasses.","backDesc":"El [b]brillante[/b] sol hacía difícil ver sin gafas de sol.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068594-772","front":"shout","back":"gritar","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He had to [b]shout[/b] to be heard over the loud music.","backDesc":"Tuvo que [b]gritar[/b] para ser escuchado sobre la música alta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068594-773","front":"gas","back":"gasolina, gas","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The car ran out of [b]gas[/b] in the middle of the road.","backDesc":"El coche se quedó sin [b]gasolina[/b] en medio de la carretera.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068594-774","front":"except","back":"excepto","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Everyone [b]except[/b] John attended the meeting.","backDesc":"Todos [b]excepto[/b] John asistieron a la reunión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068595-775","front":"weather","back":"clima","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]weather[/b] has been unpredictable lately.","backDesc":"El [b]clima[/b] ha sido impredecible últimamente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068595-776","front":"wrote","back":"escribió","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]wrote[/b] a heartfelt letter to her friend.","backDesc":"Ella [b]escribió[/b] una carta sincera a su amiga.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068595-777","front":"month","back":"mes","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They have been living here for over a [b]month[/b].","backDesc":"Han estado viviendo aquí por más de un [b]mes[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068595-778","front":"seed","back":"semilla","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Planting a [b]seed[/b] can lead to a beautiful flower.","backDesc":"Plantar una [b]semilla[/b] puede llevar a una hermosa flor.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068596-779","front":"million","back":"millón","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She dreams of earning a [b]million[/b] dollars one day.","backDesc":"Ella sueña con ganar un [b]millón[/b] de dólares algún día.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068596-780","front":"tone","back":"tono","category":"Parte 39","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"His [b]tone[/b] of voice was calm and reassuring.","backDesc":"Su [b]tono[/b] de voz era tranquilo y tranquilizador.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068596-781","front":"bear","back":"oso","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A [b]bear[/b] was seen wandering near the campsite.","backDesc":"Se vio a un [b]oso[/b] vagando cerca del campamento.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068596-782","front":"join","back":"unirse","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Would you like to [b]join[/b] us for dinner tonight?","backDesc":"¿Te gustaría [b]unirte[/b] a nosotros para cenar esta noche?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068596-783","front":"finish","back":"terminar","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She managed to [b]finish[/b] the marathon despite the exhaustion.","backDesc":"Ella logró [b]terminar[/b] el maratón a pesar del agotamiento.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068597-784","front":"suggest","back":"sugerir","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He didn't want to [b]suggest[/b] any changes to the plan.","backDesc":"Él no quería [b]sugerir[/b] ningún cambio al plan.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068597-785","front":"happy","back":"feliz","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She felt [b]happy[/b] after receiving good news.","backDesc":"Ella se sintió [b]feliz[/b] después de recibir buenas noticias.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068597-786","front":"clean","back":"limpio","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to keep your room [b]clean[/b].","backDesc":"Es importante mantener tu habitación [b]limpia[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068597-787","front":"hope","back":"esperanza","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They [b]hope[/b] for a better future for their children.","backDesc":"[b]Esperan[/b] un futuro mejor para sus hijos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068598-788","front":"break","back":"romper","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Be careful not to [b]break[/b] the fragile glass.","backDesc":"Ten cuidado de no [b]romper[/b] el vidrio frágil.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068598-789","front":"flower","back":"flor","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The garden was full of colorful [b]flowers[/b].","backDesc":"El jardín estaba lleno de [b]flores[/b] coloridas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068598-790","front":"lady","back":"señora","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]lady[/b] at the reception was very helpful.","backDesc":"La [b]señora[/b] en la recepción fue muy servicial.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068599-791","front":"clothe","back":"vestir","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]clothe[/b] herself in elegant attire for the gala.","backDesc":"Ella decidió [b]vestirse[/b] con atuendos elegantes para la gala.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068599-792","front":"yard","back":"jardín","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The children played happily in the spacious [b]yard[/b].","backDesc":"Los niños jugaron felizmente en el espacioso [b]jardín[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068599-793","front":"strange","back":"extraño","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He had a [b]strange[/b] feeling that something was amiss.","backDesc":"Tenía una sensación [b]extraña[/b] de que algo estaba mal.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068599-794","front":"rise","back":"aumento","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"There has been a significant [b]rise[/b] in temperatures this summer.","backDesc":"Ha habido un [b]aumento[/b] significativo en las temperaturas este verano.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068600-795","front":"gone","back":"ido, desaparecido","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"By the time we arrived, he was already [b]gone[/b].","backDesc":"Para cuando llegamos, él ya estaba [b]ido[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068600-796","front":"bad","back":"malo","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The weather turned [b]bad[/b] just as we started our hike.","backDesc":"El clima se puso [b]malo[/b] justo cuando comenzamos nuestra caminata.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068600-797","front":"jump","back":"saltar","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She made a daring [b]jump[/b] off the cliff into the lake.","backDesc":"Ella hizo un [b]salto[/b] audaz desde el acantilado hacia el lago.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068600-798","front":"blow","back":"soplar","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The strong wind began to [b]blow[/b] fiercely during the storm.","backDesc":"El viento fuerte comenzó a [b]soplar[/b] ferozmente durante la tormenta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068600-799","front":"baby","back":"bebé","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]baby[/b] smiled for the first time today.","backDesc":"El [b]bebé[/b] sonrió por primera vez hoy.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068600-800","front":"oil","back":"aceite","category":"Parte 40","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She added a few drops of [b]oil[/b] to the dressing for extra flavor.","backDesc":"Ella añadió unas gotas de [b]aceite[/b] al aderezo para darle más sabor.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068601-801","front":"eight","back":"ocho","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has [b]eight[/b] colorful balloons floating in the sky.","backDesc":"Los niños celebraron sus [b]ocho[/b] cumpleaños con gran alegría.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068601-802","front":"blood","back":"sangre","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A drop of [b]blood[/b] fell onto the pristine white tablecloth.","backDesc":"Cuidé la salud de mi [b]sangre[/b] mediante chequeos regulares.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068601-803","front":"village","back":"aldea","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The quaint [b]village[/b] was nestled between rolling hills.","backDesc":"Mi [b]aldea[/b] es conocida por sus festivales tradicionales.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068602-804","front":"touch","back":"tacto","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her gentle [b]touch[/b] comforted him during the difficult times.","backDesc":"Sentí el cálido [b]tacto[/b] del sol en mi piel.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068602-805","front":"meet","back":"encontrar, conocer","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]meet[/b] at the café to discuss the project.","backDesc":"Me gusta [b]encontrar[/b] gente nueva durante los viajes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068602-806","front":"grew","back":"creció","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The tree [b]grew[/b] taller each year, reaching the clouds.","backDesc":"Desde que empezamos a cuidar el jardín, el césped [b]creció[/b] más verde.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068602-807","front":"root","back":"raíz","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The old oak tree's [b]root[/b] system was extensive and strong.","backDesc":"Tuvimos que eliminar la profunda [b]raíz[/b] de esta planta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068602-808","front":"cent","back":"centavo","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The candy costs fifty [b]cents[/b] each.","backDesc":"Este producto está disponible por un [b]centavo[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068603-809","front":"buy","back":"comprar","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I decided to [b]buy[/b] the latest smartphone model.","backDesc":"Quiero [b]comprar[/b] productos alimenticios ecológicos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068603-810","front":"mix","back":"mezclar","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She likes to [b]mix[/b] different flavors in her desserts.","backDesc":"Aprendí a [b]mezclar[/b] los ingredientes para obtener el pastel perfecto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068603-811","front":"raise","back":"levantar, plantar, aumentar","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They plan to [b]raise[/b] funds for the new community center.","backDesc":"Tuvimos que [b]levantar[/b] la altura de los cuadros en las paredes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068603-812","front":"team","back":"equipo","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Our [b]team[/b] worked tirelessly to complete the project on time.","backDesc":"El nuevo [b]equipo[/b] de marketing implementó estrategias innovadoras.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068604-813","front":"solve","back":"resolver","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She managed to [b]solve[/b] the complex puzzle in record time.","backDesc":"Tuvimos que [b]resolver[/b] este difícil problema juntos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068604-814","front":"wire","back":"cable","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He used a sturdy [b]wire[/b] to secure the fence.","backDesc":"Necesito un nuevo [b]cable[/b] para reparar la cerca.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068604-815","front":"metal","back":"metal","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The sculpture was crafted from recycled [b]metal[/b] pieces.","backDesc":"Este objeto fue hecho de [b]metal[/b] duradero.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068604-816","front":"cost","back":"costar","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The new car model will [b]cost[/b] significantly less than its predecessor.","backDesc":"Este proyecto [b]costa[/b] más de lo que habíamos presupuestado originalmente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068604-817","front":"whether","back":"si","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I couldn't decide [b]whether[/b] to attend the meeting or not.","backDesc":"No sabía [b]si[/b] tomar esta decisión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068605-818","front":"lost","back":"perdido","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He felt [b]lost[/b] in the vast city.","backDesc":"La llave estaba [b]perdida[/b], así que tuve que buscarla.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068605-819","front":"push","back":"empujar","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She gave the door a gentle [b]push[/b] to open it.","backDesc":"Tuve que [b]empujar[/b] los muebles pesados todo el día.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068605-820","front":"brown","back":"marrón","category":"Parte 41","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]brown[/b] leaves covered the forest floor.","backDesc":"Bajé al [b]marrón[/b] tapete de hojas al suelo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068605-821","front":"seven","back":"siete","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has visited [b]seven[/b] countries this year.","backDesc":"Tenemos una reunión hoy a las [b]siete[/b] en punto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068606-822","front":"wear","back":"llevar, usar","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He likes to [b]wear[/b] vintage clothing for a unique style.","backDesc":"Me gusta [b]usar[/b] ropa cómoda en casa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068606-823","front":"paragraph","back":"párrafo","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Each [b]paragraph[/b] in the essay should focus on a single idea.","backDesc":"Cada [b]párrafo[/b] debe estar bien organizado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068606-824","front":"garden","back":"jardín","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]garden[/b] was blooming with colorful flowers.","backDesc":"Pasé todo el día trabajando en el [b]jardín[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068606-825","front":"third","back":"tercero","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He finished in [b]third[/b] place in the competition.","backDesc":"Este es mi [b]tercero[/b] intento de resolver este ejercicio.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068607-826","front":"equal","back":"igual","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"All team members should have [b]equal[/b] opportunities to contribute.","backDesc":"Todos tienen derecho a un trato [b]igual[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068607-827","front":"shall","back":"deber, debería","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Shall[/b] we dance tonight?","backDesc":"[b]Debería[/b] prepararme para la reunión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068607-828","front":"sent","back":"enviado","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has [b]sent[/b] the documents to the office.","backDesc":"La carta fue [b]enviada[/b] ayer por la noche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068607-829","front":"held","back":"sostiene","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The meeting was [b]held[/b] in the main conference room.","backDesc":"Él [b]sostiene[/b] el libro todo el tiempo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068607-830","front":"choose","back":"elegir","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You can [b]choose[/b] any flavor you like.","backDesc":"Tuve que [b]elegir[/b] entre dos ofertas de trabajo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068608-831","front":"hair","back":"cabello","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her long [b]hair[/b] flowed gracefully in the wind.","backDesc":"Necesito cortar mi [b]cabello[/b], está demasiado largo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068608-832","front":"fell","back":"cayó","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]fell[/b] off his bike during the race.","backDesc":"Ayer [b]cayó[/b] en las escaleras, pero no se lastimó.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068608-833","front":"describe","back":"describir","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Can you [b]describe[/b] your experience at the event?","backDesc":"Por favor, [b]describe[/b] con detalle lo que sucedió.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068608-834","front":"fit","back":"ajustarse, encajar","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This dress [b]fits[/b] you perfectly.","backDesc":"Estos zapatos [b]encajan[/b] perfectamente con tu vestido.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068609-835","front":"cook","back":"cocinar","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She loves to [b]cook[/b] Italian cuisine.","backDesc":"Esta noche voy a [b]cocinar[/b] la cena para la familia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068609-836","front":"flow","back":"flujo","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The river continues to [b]flow[/b] despite the drought.","backDesc":"La energía [b]fluye[/b] a través de la red eléctrica sin interrupciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068609-837","front":"floor","back":"suelo","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The wooden [b]floor[/b] creaked under his weight.","backDesc":"El nuevo [b]suelo[/b] del salón luce elegante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068609-838","front":"fair","back":"justo, feria","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has a [b]fair[/b] complexion that never tans.","backDesc":"Elegí un color [b]justo[/b] para las paredes de mi habitación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068610-839","front":"either","back":"cualquiera, cualquiera de los dos","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"You can [b]choose[/b] any flavor you like.","backDesc":"Puedes elegir [b]cualquiera[/b] de las dos opciones.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068610-840","front":"bank","back":"banco","category":"Parte 42","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I need to visit the [b]bank[/b] to withdraw some money.","backDesc":"Mi [b]banco[/b] ofrece excelentes tasas de ahorro.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068610-841","front":"result","back":"resultado","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The final [b]result[/b] of the experiment was conclusive.","backDesc":"El [b]resultado[/b] del examen fue mejor de lo esperado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068610-842","front":"collect","back":"recoger","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She likes to [b]collect[/b] rare stamps from around the world.","backDesc":"Prefiero [b]recoger[/b] monedas antiguas como hobby.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068610-843","front":"burn","back":"quemar","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Be careful not to [b]burn[/b] yourself while cooking.","backDesc":"El árbol comenzó a [b]quemarse[/b] durante el incendio.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068611-844","front":"save","back":"guardar, ahorrar","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to [b]save[/b] money for future needs.","backDesc":"Tuve que [b]guardar[/b] los documentos en la computadora.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068611-845","front":"hill","back":"colina","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They climbed to the top of the grassy [b]hill[/b]].","backDesc":"Elegí un [b]colina[/b] amplia y bien mantenida.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068611-846","front":"control","back":"controlar","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He tried to [b]control[/b] his emotions during the meeting.","backDesc":"Tuve que [b]controlar[/b] mis reacciones en una situación difícil.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068611-847","front":"safe","back":"seguro","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Always keep your valuables in a [b]safe[/b] place.","backDesc":"Este lugar es muy [b]seguro[/b] para almacenar datos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068612-848","front":"decimal","back":"decimal","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The number is written in [b]decimal[/b] format.","backDesc":"Necesitas aprender a contar en sistema [b]decimal[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068612-849","front":"gentle","back":"suave","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She gave the injured bird a [b]gentle[/b] touch.","backDesc":"Necesito un [b]suave[/b] enfoque para este proyecto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068612-850","front":"truck","back":"camión","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A large [b]truck[/b] delivered the goods to the warehouse.","backDesc":"El nuevo [b]camión[/b] es más eficiente que el anterior.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068612-851","front":"woman","back":"mujer","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]woman[/b] walked gracefully down the street.","backDesc":"Esa [b]mujer[/b] es líder de nuestra comunidad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068613-852","front":"noise","back":"ruido","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The constant [b]noise[/b] from the traffic was distracting.","backDesc":"No pude dormir debido al [b]ruido[/b] afuera.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068613-853","front":"captain","back":"capitán","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]captain[/b] led the team to victory.","backDesc":"El [b]capitán[/b] del barco aseguró la seguridad de la tripulación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068613-854","front":"level","back":"nivel","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She reached a new [b]level[/b] of expertise in her field.","backDesc":"El nivel de agua [b]subió[/b] después de las intensas lluvias.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068613-855","front":"practice","back":"practicar","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Regular [b]practice[/b] is essential to mastering a skill.","backDesc":"Practico el piano todos los días.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068613-856","front":"chance","back":"oportunidad","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She took a [b]chance[/b] and started her own business.","backDesc":"No pierdas esta [b]oportunidad[/b] para avanzar en tu carrera.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068614-857","front":"separate","back":"separar","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to [b]separate[/b] work from personal life.","backDesc":"Tuve que [b]separar[/b] los documentos por categorías.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068614-858","front":"gather","back":"recolectar","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]gather[/b] all the necessary materials first.","backDesc":"Prefiero [b]recolectar[/b] antigüedades los fines de semana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068614-859","front":"difficult","back":"difícil","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Climbing the mountain was a [b]difficult[/b] challenge.","backDesc":"Este es un [b]difícil[/b] problema que requiere un análisis detallado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068617-860","front":"shop","back":"tienda","category":"Parte 43","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]shop[/b] for new clothes downtown.","backDesc":"Esta [b]tienda[/b] ofrece una amplia variedad de productos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068617-861","front":"doctor","back":"doctor","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]doctor[/b] advised him to rest and recover.","backDesc":"Visité al [b]doctor[/b] por dolor de cabeza.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068618-862","front":"stretch","back":"estirar","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to [b]stretch[/b] before exercising.","backDesc":"Necesito [b]estirar[/b] los músculos después de un largo día de trabajo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068618-863","front":"please","back":"por favor","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Please[/b] take a seat and make yourself comfortable.","backDesc":"[b]Por favor[/b] mantén una conversación tranquila sin interrumpir.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068618-864","front":"throw","back":"lanzar","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He decided to [b]throw[/b] a surprise party for his friend.","backDesc":"Ella hizo un [b]lanzamiento[/b] audaz de la pelota en el campo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068619-865","front":"protect","back":"proteger","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to [b]protect[/b] your skin from the sun.","backDesc":"Debemos [b]proteger[/b] nuestro medio ambiente natural.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068619-866","front":"shine","back":"brillar, resplandor","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The stars [b]shine[/b] brightly in the night sky.","backDesc":"Su sonrisa tenía un hermoso [b]resplandor[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068619-867","front":"noon","back":"mediodía","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Let's meet at [b]noon[/b] for lunch.","backDesc":"Nos encontraremos al [b]mediodía[/b] en la cafetería.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068619-868","front":"property","back":"propiedad","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]property[/b] was valued at over a million dollars.","backDesc":"Esta es mi [b]propiedad[/b] privada.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068620-869","front":"oxygen","back":"oxígeno","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Plants produce [b]oxygen[/b] through the process of photosynthesis.","backDesc":"Las plantas producen [b]oxígeno[/b] a través del proceso de fotosíntesis.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068620-870","front":"whose","back":"cualquiera","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Whose[/b] book is this on the table?","backDesc":"No sé, [b]cualquiera[/b] es la clave.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068620-871","front":"column","back":"columna","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He wrote a [b]column[/b] for the local newspaper.","backDesc":"Esta [b]columna[/b] aborda temas sociales actuales.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068620-872","front":"molecule","back":"molécula","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Water is made up of two hydrogen and one oxygen [b]molecule[/b]].","backDesc":"Cada [b]molécula[/b] tiene su estructura única.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068620-873","front":"ring","back":"anillo","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She wore a beautiful diamond [b]ring[/b] on her finger.","backDesc":"Recibí un nuevo [b]anillo[/b] por mi cumpleaños.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068621-874","front":"select","back":"seleccionar","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Please [b]select[/b] your preferred payment method.","backDesc":"Tuve que [b]seleccionar[/b] entre dos ofertas de trabajo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068621-875","front":"character","back":"carácter","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He is known for his strong [b]character[/b] and determination.","backDesc":"Este personaje tiene un [b]carácter[/b] excepcional y valentía.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068621-876","front":"wrong","back":"incorrecto","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She realized she had taken the [b]wrong[/b] turn.","backDesc":"Este es un [b]incorrecto[/b] modo de resolver el problema.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068621-877","front":"insect","back":"insecto","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A colorful [b]insect[/b] landed on the flower.","backDesc":"Este [b]insecto[/b] es una especie rara en nuestra región.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068622-878","front":"gray","back":"gris","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The sky was a dull [b]gray[/b] before the storm.","backDesc":"Mi nuevo auto es de un elegante color [b]gris[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068622-879","front":"caught","back":"capturó","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]caught[/b] the ball just in time.","backDesc":"Ayer [b]capturé[/b] una rosquilla en el picnic.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068622-880","front":"repeat","back":"repetir","category":"Parte 44","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Could you please [b]repeat[/b] what you just said?","backDesc":"Tuve que [b]repetir[/b] las instrucciones para el equipo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068622-881","front":"period","back":"período","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The project was completed within the set [b]period[/b].","backDesc":"Este [b]período[/b] de desarrollo tecnológico fue extremadamente dinámico.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068622-882","front":"require","back":"requerir","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"This job will [b]require[/b] strong organizational skills.","backDesc":"El nuevo proyecto [b]requiere[/b] recursos adicionales.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068623-883","front":"indicate","back":"indicar","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The signs [b]indicate[/b] a detour ahead.","backDesc":"Los datos [b]indican[/b] un aumento en las ventas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068623-884","front":"broad","back":"amplio","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has a [b]broad[/b] range of interests.","backDesc":"Esta carretera es [b]amplia[/b] y está bien mantenida.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068623-885","front":"radio","back":"radio","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He listened to the latest news on the [b]radio[/b].","backDesc":"Compramos una [b]radio[/b] moderna para la sala.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068623-886","front":"prepare","back":"preparar","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She needs to [b]prepare[/b] for her upcoming presentation.","backDesc":"Necesitamos [b]preparar[/b] los documentos antes de la reunión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068624-887","front":"spoke","back":"habló","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He [b]spoke[/b] eloquently about his experiences.","backDesc":"Ayer [b]hablé[/b] con él sobre los proyectos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068624-888","front":"salt","back":"sal","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Add a pinch of [b]salt[/b] to enhance the flavor.","backDesc":"Necesito un poco de [b]sal[/b] para esta receta.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068624-889","front":"atom","back":"átomo","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Hydrogen is the simplest [b]atom[/b] in the universe.","backDesc":"Las investigaciones sobre el [b]átomo[/b] han abierto nuevas posibilidades científicas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068624-890","front":"nose","back":"nariz","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has a small [b]nose[/b] that perfectly complements her face.","backDesc":"Tiene una [b]nariz[/b] ancha y rasposa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068624-891","front":"human","back":"humano","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Every [b]human[/b] has the potential to achieve greatness.","backDesc":"Cada [b]humano[/b] tiene el potencial de alcanzar la grandeza.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068625-892","front":"plural","back":"plural","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"In English grammar, [b]plural[/b] forms can change the meaning of a sentence.","backDesc":"En gramática inglesa, el [b]plural[/b] puede cambiar el significado de una oración.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068625-893","front":"history","back":"historia","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Studying [b]history[/b] helps us understand the present.","backDesc":"Estudiar [b]historia[/b] nos ayuda a entender el presente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068625-894","front":"anger","back":"ira, enojo","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Managing [b]anger[/b] is essential for maintaining healthy relationships.","backDesc":"Gestionar la [b]ira[/b] es clave para mantener relaciones saludables.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068625-895","front":"effect","back":"efecto","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]effect[/b] of climate change is becoming increasingly visible.","backDesc":"El [b]efecto[/b] del cambio climático está siendo cada vez más visible.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068626-896","front":"claim","back":"reclamar, afirmar","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]claim[/b] her prize at the award ceremony.","backDesc":"Decidió [b]reclamar[/b] su premio durante la ceremonia de entrega.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068626-897","front":"electric","back":"eléctrico","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The new [b]electric[/b] car model boasts impressive battery life.","backDesc":"El nuevo modelo de coche [b]eléctrico[/b] cuenta con una impresionante duración de la batería.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068626-898","front":"continent","back":"continente","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Africa is the second-largest [b]continent[/b] in the world.","backDesc":"África es el segundo [b]continente[/b] más grande del mundo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068626-899","front":"expect","back":"esperar, esperar por","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I [b]expect[/b] great things from this talented team.","backDesc":"[b]Espero[/b] grandes cosas de este equipo talentoso.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068627-900","front":"oxygen","back":"oxígeno","category":"Parte 45","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Plants produce [b]oxygen[/b] through the process of photosynthesis.","backDesc":"Las plantas producen [b]oxígeno[/b] a través del proceso de fotosíntesis.", "type": "free", "type": "premium"},

  {"id":"1735989068627-901","front":"crop","back":"cosecha","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Farmers are hopeful for a good [b]crop[/b] this year.","backDesc":"Los agricultores esperan una buena [b]cosecha[/b] este año.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068627-902","front":"sugar","back":"azúcar","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Too much [b]sugar[/b] can have negative health effects.","backDesc":"Demasiado [b]azúcar[/b] puede tener efectos negativos en la salud.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068627-903","front":"modern","back":"moderno","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They live in a [b]modern[/b] house equipped with the latest technology.","backDesc":"Viven en una casa [b]moderna[/b] equipada con la última tecnología.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068628-904","front":"death","back":"muerte","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The novel explores themes of [b]death[/b] and redemption.","backDesc":"La novela explora temas de [b]muerte[/b] y redención.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068628-905","front":"element","back":"elemento","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Carbon is a fundamental [b]element[/b] in organic chemistry.","backDesc":"El carbono es un [b]elemento[/b] fundamental en la química orgánica.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068628-906","front":"pretty","back":"bonito","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She has a [b]pretty[/b] smile that lights up the room.","backDesc":"Tiene una [b]bonita[/b] sonrisa que ilumina la habitación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068628-907","front":"hit","back":"golpear","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The drummer managed to [b]hit[/b] every beat with precision.","backDesc":"El baterista logró [b]golpear[/b] cada ritmo con precisión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068629-908","front":"skill","back":"habilidad","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Developing [b]skills[/b] takes time and dedication.","backDesc":"Desarrollar [b]habilidades[/b] requiere tiempo y dedicación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068629-909","front":"student","back":"estudiante","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]student[/b] presented her research findings to the class.","backDesc":"La [b]estudiante[/b] presentó sus hallazgos de investigación a la clase.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068629-910","front":"women","back":"mujeres","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Women[/b] have made significant contributions to science and technology.","backDesc":"Las [b]mujeres[/b] han hecho contribuciones significativas a la ciencia y la tecnología.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068629-911","front":"corner","back":"esquina","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She turned the [b]corner[/b] to find a hidden café.","backDesc":"Giró en la [b]esquina[/b] para encontrar una cafetería escondida.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068630-912","front":"season","back":"estación del año","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Autumn is my favorite [b]season[/b] because of the colorful leaves.","backDesc":"El otoño es mi [b]estación del año[/b] favorita por las hojas coloridas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068630-913","front":"party","back":"fiesta","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They organized a surprise [b]party[/b] for her birthday.","backDesc":"Organizaron una [b]fiesta[/b] sorpresa para su cumpleaños.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068630-914","front":"solution","back":"solución","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The team worked tirelessly to find a [b]solution[/b] to the problem.","backDesc":"El equipo trabajó incansablemente para encontrar una [b]solución[/b] al problema.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068630-915","front":"supply","back":"suministro","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They ensured a steady [b]supply[/b] of materials for the project.","backDesc":"Aseguraron un [b]suministro[/b] constante de materiales para el proyecto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068631-916","front":"magnet","back":"imán","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]magnet[/b] attracted all the metal objects in the vicinity.","backDesc":"El [b]imán[/b] atrajo todos los objetos metálicos en los alrededores.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068631-917","front":"bone","back":"hueso","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Calcium is essential for maintaining strong [b]bones[/b].","backDesc":"El calcio es esencial para mantener [b]huesos[/b] fuertes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068631-918","front":"silver","back":"plata","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She wore a beautiful [b]silver[/b] necklace to the event.","backDesc":"Llevaba un hermoso collar de [b]plata[/b] en el evento.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068631-919","front":"rail","back":"riel","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The train glided smoothly along the [b]rail[/b].","backDesc":"El tren se deslizaba suavemente por el [b]riel[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068632-920","front":"thank","back":"agradecer","category":"Parte 46","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I want to [b]thank[/b] everyone for their support.","backDesc":"Quiero [b]agradecer[/b] a todos por su apoyo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068632-921","front":"imagine","back":"imaginar","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Try to [b]imagine[/b] a world without any boundaries.","backDesc":"Intenta [b]imaginar[/b] un mundo sin fronteras.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068632-922","front":"branch","back":"rama","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A sturdy [b]branch[/b] supported the weight of the bird's nest.","backDesc":"Una [b]rama[/b] robusta sostenía el peso del nido del pájaro.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068632-923","front":"provide","back":"proveer","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The company aims to [b]provide[/b] excellent customer service.","backDesc":"La empresa tiene como objetivo [b]proveer[/b] un excelente servicio al cliente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068632-924","front":"match","back":"coincidir","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her shoes perfectly [b]match[/b] her dress.","backDesc":"Sus zapatos [b]coinciden[/b] perfectamente con su vestido.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068633-925","front":"agree","back":"estar de acuerdo","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They finally [b]agree[/b] on the terms of the contract.","backDesc":"Finalmente [b]están de acuerdo[/b] con los términos del contrato.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068633-926","front":"suffix","back":"sufijo","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"In linguistics, a [b]suffix[/b] can change the meaning of a word.","backDesc":"En lingüística, un [b]sufijo[/b] puede cambiar el significado de una palabra.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068633-927","front":"thus","back":"así","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He didn't study, and [b]thus[/b] failed the exam.","backDesc":"No estudió, y [b]así[/b] reprobó el examen.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068633-928","front":"especially","back":"especialmente","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I love all fruits, [b]especially[/b] strawberries.","backDesc":"Amo todas las frutas, [b]especialmente[/b] las fresas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068634-929","front":"capital","back":"capital","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Paris is the [b]capital[/b] of France.","backDesc":"París es la [b]capital[/b] de Francia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068634-930","front":"fig","back":"higo","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He added dried [b]fig[/b]s to the recipe for extra sweetness.","backDesc":"Añadió [b]higos[/b] secos a la receta para mayor dulzura.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068634-931","front":"won't","back":"no será","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]won't[/b] attend the meeting due to a prior engagement.","backDesc":"[b]No será[/b] a la reunión debido a un compromiso previo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068634-932","front":"afraid","back":"tener miedo","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He's [b]afraid[/b] of heights, so he avoids tall buildings.","backDesc":"Él [b]tiene miedo[/b] de las alturas, por lo que evita edificios altos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068634-933","front":"chair","back":"silla","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She pulled up a [b]chair[/b] to join the conversation.","backDesc":"Ella tiró de una [b]silla[/b] para unirse a la conversación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068635-934","front":"huge","back":"enorme","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]huge[/b] elephant roamed freely in the sanctuary.","backDesc":"El [b]enorme[/b] elefante vagaba libremente en el santuario.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068635-935","front":"danger","back":"peligro","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Ignoring safety protocols can lead to serious [b]danger[/b].","backDesc":"Ignorar los protocolos de seguridad puede llevar a un serio [b]peligro[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068635-936","front":"sister","back":"hermana","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her [b]sister[/b] is studying abroad in Australia.","backDesc":"Su [b]hermana[/b] está estudiando en el extranjero en Australia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068635-937","front":"fruit","back":"fruta","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Eating fresh [b]fruit[/b] is beneficial for your health.","backDesc":"Comer [b]fruta[/b] fresca es beneficioso para tu salud.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068636-938","front":"steel","back":"acero","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The bridge was constructed using high-quality [b]steel[/b].","backDesc":"El puente fue construido usando [b]acero[/b] de alta calidad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068636-939","front":"rich","back":"rico","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She leads a [b]rich[/b] and fulfilling life surrounded by loved ones.","backDesc":"Ella lleva una vida [b]rica[/b] y plena rodeada de seres queridos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068636-940","front":"discuss","back":"discutir","category":"Parte 47","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They decided to [b]discuss[/b] the new project over lunch.","backDesc":"Decidieron [b]discutir[/b] el nuevo proyecto durante el almuerzo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068636-941","front":"thick","back":"espeso","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The fog was so [b]thick[/b] that visibility was almost zero.","backDesc":"La niebla estaba tan [b]espesa[/b] que la visibilidad era casi nula.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068637-942","front":"forward","back":"adelante","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She took a step [b]forward[/b] to address the crowd.","backDesc":"Dio un paso [b]adelante[/b] para dirigirse a la multitud.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068637-943","front":"soldier","back":"soldado","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The brave [b]soldier[/b] was honored for his service.","backDesc":"El valiente [b]soldado[/b] fue honrado por su servicio.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068637-944","front":"similar","back":"similar","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Their opinions are quite [b]similar[/b], which makes collaboration easier.","backDesc":"Sus opiniones son bastante [b]similares[/b], lo que facilita la colaboración.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068637-945","front":"process","back":"proceso","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Understanding the [b]process[/b] is key to solving the problem.","backDesc":"Entender el [b]proceso[/b] es clave para resolver el problema.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068638-946","front":"guide","back":"guía","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The experienced hiker acted as a [b]guide[/b] for the group.","backDesc":"El excursionista experimentado actuó como [b]guía[/b] para el grupo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068638-947","front":"operate","back":"operar","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He learned how to [b]operate[/b] the new machinery efficiently.","backDesc":"Aprendió a [b]operar[/b] las nuevas máquinas eficientemente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068638-948","front":"experience","back":"experiencia","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Traveling abroad was a valuable [b]experience[/b] for her.","backDesc":"Viajar al extranjero fue una [b]experiencia[/b] valiosa para ella.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068638-949","front":"guess","back":"adivinar","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Can you [b]guess[/b] the answer to this riddle?","backDesc":"¿Puedes [b]adivinar[/b] la respuesta a este acertijo?", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068638-950","front":"score","back":"puntaje","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The team worked hard to achieve a high [b]score[/b] in the competition.","backDesc":"El equipo trabajó duro para lograr un alto [b]puntaje[/b] en la competencia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068639-951","front":"necessary","back":"necesario","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's [b]necessary[/b] to follow the guidelines for safety.","backDesc":"Es [b]necesario[/b] seguir las pautas de seguridad.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068639-952","front":"apple","back":"manzana","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She ate a fresh [b]apple[/b] for breakfast every morning.","backDesc":"Ella comía una [b]manzana[/b] fresca para el desayuno cada mañana.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068639-953","front":"sharp","back":"afilado","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Be careful with that [b]sharp[/b] knife to avoid accidents.","backDesc":"Ten cuidado con ese cuchillo [b]afilado[/b] para evitar accidentes.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068639-954","front":"bought","back":"comprado","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She [b]bought[/b] a new laptop for her studies last week.","backDesc":"Ella [b]compró[/b] una nueva laptop para sus estudios la semana pasada.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068640-955","front":"wing","back":"ala","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The bird extended its [b]wing[/b] to take flight.","backDesc":"El pájaro extendió su [b]ala[/b] para volar.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068640-956","front":"led","back":"liderar","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her determination [b]led[/b] her to success.","backDesc":"Su determinación la [b]lideró[/b] al éxito.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068640-957","front":"create","back":"crear","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Artists [b]create[/b] masterpieces from their imagination.","backDesc":"Los artistas [b]crean[/b] obras maestras a partir de su imaginación.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068640-958","front":"pitch","back":"campo de juego","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The soccer match was held on the new [b]pitch[/b].","backDesc":"El partido de fútbol se celebró en el nuevo [b]campo de juego[/b].", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068640-959","front":"neighbor","back":"vecino","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Her [b]neighbor[/b] always greets her with a smile.","backDesc":"Su [b]vecino[/b] siempre la saluda con una sonrisa.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068641-960","front":"coat","back":"abrigo","category":"Parte 48","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She wore a warm [b]coat[/b] during the chilly evening.","backDesc":"Ella llevaba un [b]abrigo[/b] cálido durante la fría tarde.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068641-961","front":"wash","back":"lavar","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to [b]wash[/b] your hands regularly.","backDesc":"Es importante [b]lavar[/b] tus manos regularmente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068641-962","front":"mass","back":"masa","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]mass[/b] of the object determines its gravitational pull.","backDesc":"La [b]masa[/b] del objeto determina su atracción gravitatoria.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068641-963","front":"bat","back":"murciélago","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A [b]bat[/b] flew out of the cave at dusk.","backDesc":"Un [b]murciélago[/b] salió volando de la cueva al anochecer.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068642-964","front":"card","back":"tarjeta","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She swiped her credit [b]card[/b] to make the purchase.","backDesc":"Ella deslizó su [b]tarjeta[/b] de crédito para realizar la compra.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068642-965","front":"rather","back":"más bien","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"I'd [b]rather[/b] stay home than go out tonight.","backDesc":"Prefiero [b]más bien[/b] quedarme en casa que salir esta noche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068642-966","front":"band","back":"banda","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]band[/b] performed their latest hits at the concert.","backDesc":"La [b]banda[/b] interpretó sus últimos éxitos en el concierto.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068642-967","front":"crowd","back":"multitud","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A large [b]crowd[/b] gathered to watch the fireworks display.","backDesc":"Una gran [b]multitud[/b] se reunió para ver el espectáculo de fuegos artificiales.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068642-968","front":"rope","back":"cuerda","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He used a strong [b]rope[/b] to climb the mountain.","backDesc":"Usó una [b]cuerda[/b] fuerte para escalar la montaña.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068643-969","front":"corn","back":"maíz","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"[b]Corn[/b] is a staple food in many cultures.","backDesc":"El [b]maíz[/b] es un alimento básico en muchas culturas.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068643-970","front":"slip","back":"resbalar","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Be careful not to [b]slip[/b] on the wet floor.","backDesc":"Ten cuidado de no [b]resbalar[/b] en el piso mojado.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068643-971","front":"compare","back":"comparar","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's unfair to [b]compare[/b] yourself to others.","backDesc":"Es injusto [b]compararte[/b] con otros.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068643-972","front":"win","back":"ganar","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She worked hard to [b]win[/b] the championship.","backDesc":"Ella trabajó duro para [b]ganar[/b] el campeonato.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068644-973","front":"poem","back":"poema","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He wrote a beautiful [b]poem[/b] about nature.","backDesc":"Escribió un hermoso [b]poema[/b] sobre la naturaleza.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068644-974","front":"dream","back":"sueño","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She had a vivid [b]dream[/b] last night.","backDesc":"Tuvo un [b]sueño[/b] vívido anoche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068644-975","front":"string","back":"cuerda","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He tied the package with a sturdy [b]string[/b].","backDesc":"Ató el paquete con una [b]cuerda[/b] resistente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068644-976","front":"evening","back":"tarde","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They enjoyed a peaceful [b]evening[/b] by the lake.","backDesc":"Disfrutaron de una [b]tarde[/b] tranquila junto al lago.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068645-977","front":"bell","back":"campana","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The church [b]bell[/b] rang loudly at midnight.","backDesc":"La [b]campana[/b] de la iglesia sonó fuerte a medianoche.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068645-978","front":"condition","back":"condición","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The job offer comes with favorable [b]conditions[/b].","backDesc":"La oferta de trabajo viene con [b]condiciones[/b] favorables.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068645-979","front":"depend","back":"depender","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Success often [b]depends[/b] on hard work and perseverance.","backDesc":"El éxito a menudo [b]depende[/b] del trabajo duro y la perseverancia.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068645-980","front":"feed","back":"alimentar","category":"Parte 49","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"It's important to [b]feed[/b] the pets regularly.","backDesc":"Es importante [b]alimentar[/b] a las mascotas regularmente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068646-981","front":"meat","back":"carne","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He prefers to eat lean [b]meat[/b] for a healthier diet.","backDesc":"Prefiere comer [b]carne[/b] magra para una dieta más saludable.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068646-982","front":"tool","back":"herramienta","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"A hammer is a basic [b]tool[/b] used in construction.","backDesc":"Un martillo es una [b]herramienta[/b] básica usada en la construcción.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068646-983","front":"rub","back":"frotar","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She decided to [b]rub[/b] her hands to stay warm.","backDesc":"Decidió [b]frotar[/b] sus manos para mantenerse caliente.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068646-984","front":"total","back":"total","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The project required a [b]total[/b] investment of $1 million.","backDesc":"El proyecto requirió una inversión [b]total[/b] de 1 millón de dólares.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068647-985","front":"tube","back":"tubo","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"They installed a new [b]tube[/b] system for water supply.","backDesc":"Instalaron un nuevo sistema de [b]tubos[/b] para el suministro de agua.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068647-986","front":"basic","back":"básico","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Understanding the [b]basic[/b] principles is essential for learning advanced topics.","backDesc":"Entender los principios [b]básicos[/b] es esencial para aprender temas avanzados.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068647-987","front":"famous","back":"famoso","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"He became a [b]famous[/b] actor after his breakthrough role.","backDesc":"Se convirtió en un actor [b]famoso[/b] después de su papel decisivo.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068647-988","front":"smell","back":"oler","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The garden [b]smells[/b] wonderful in the springtime.","backDesc":"El jardín [b]huele[/b] maravillosamente en primavera.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068648-989","front":"dollar","back":"dólar","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"One [b]dollar[/b] is equivalent to 4 Polish złoty.","backDesc":"Un [b]dólar[/b] equivale a 4 zlotys polacos.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068648-990","front":"valley","back":"valle","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The river flows through a lush [b]valley[/b].","backDesc":"El río fluye a través de un [b]valle[/b] exuberante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068648-991","front":"stream","back":"arroyo","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The crystal-clear [b]stream[/b] flowed gently through the lush green valley.","backDesc":"El arroyo [b]cristalino[/b] fluía suavemente a través del valle verde y exuberante.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068648-992","front":"nor","back":"ni","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"Neither the sun [b]nor[/b] the moon was visible that cloudy night.","backDesc":"[b]Ni[/b] el sol, [b]ni[/b] la luna fueron visibles esa noche nublada.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068648-993","front":"fear","back":"temer","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She faced her greatest [b]fear[/b] by climbing the towering mountain.","backDesc":"Enfrentó su mayor [b]temor[/b] escalando la imponente montaña.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-994","front":"double","back":"doble","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The recipe required a [b]double[/b] portion of sugar for the cake.","backDesc":"La receta requería una [b]doble[/b] porción de azúcar para el pastel.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-995","front":"sight","back":"vista","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The breathtaking [b]sight[/b] of the sunset left everyone speechless.","backDesc":"La [b]vista[/b] impresionante del atardecer dejó a todos sin palabras.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-996","front":"seat","back":"asiento","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"She chose a comfortable [b]seat[/b] by the window to enjoy the view.","backDesc":"Eligió un [b]asiento[/b] cómodo junto a la ventana para disfrutar de la vista.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-997","front":"thin","back":"delgado","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The ice on the lake was too [b]thin[/b] to walk on safely.","backDesc":"El hielo en el lago estaba demasiado [b]delgado[/b] para caminar sobre él de manera segura.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-998","front":"master","back":"maestro","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The [b]master[/b] of the orchestra conducted with great precision.","backDesc":"El [b]maestro[/b] de la orquesta dirigió con gran precisión.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068649-999","front":"arrive","back":"llegar","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"We were thrilled to [b]arrive[/b] at the hotel after a long journey.","backDesc":"Estábamos emocionados de [b]llegar[/b] al hotel después de un largo viaje.", "type": "free", "type": "premium"},
  {"id":"1735989068650-1000","front":"triangle","back":"triángulo","category":"Parte 50","know":"","langFront":"en-US","langBack":"es-ES","superCategory":"1000 palabras populares en inglés","frontDesc":"The artist painted a large red [b]triangle[/b] in the center of the canvas.","backDesc":"El artista pintó un gran [b]triángulo[/b] rojo en el centro del lienzo.", "type": "free", "type": "premium"}
]

